<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<root>
    <index name="首页">
		<![CDATA[
<b>店家登录</b>
输入二维火提供给您的店家编号即可

<b>员工登录</b>
输入员工登录名和密码即可登录。首次使用时，可以使用超级管理员账号进行登录，登录成功后可以在员工模块创建职级，并添加员工
				]]>
	</index>
	<sysparas name="系统参数">
		<![CDATA[
<b>界面语言</b>
选择界面语言，变更后界面语言变更到指定的语言

<b>允许拼桌</b>
开启这个选项，收银或者点单设备上开单时，一个桌子上就是允许一张桌子开多张单，不开启则相反

<b>客单确认后相同商品合并数量</b>
例如，先点了一瓶可乐，并确认，后面增加一瓶，如果合并，这里数量显示为2，如果不合并那么显示两条点菜记录。这个选项对所有有点单功能的客户端都有效。

<b>点单过程中相同商品合并数量</b>
例如，在点单过程中，先后两次各点了一瓶可乐，如果合并，数量显示为2，如果不合并那么客单中显示两条记录，数量各为1。这个选项对所有有点单功能的客户端都有效。

<b>整单打折时服务费默认打折</b>
如果开启这项，收银整单打折时，服务费也会打折

<b>整单打折时最低消费默认打折</b>
如果开启这项，收银整单打折时，最低消费也会打折

<b>收银时允许调整附加费</b>
如果开启这项，收银员可以在收银系统的改单页面中修改附加费，附加费的具体费用不能修改，但是可以由一种附加费调整为另一种附加费，或者取消附加费
		]]>
	</sysparas>
    <shopqrcode name="店铺二维码">
        <![CDATA[
顾客通过扫描店铺二维码进入微店主页，查看店家发布的生活圈消息、领取红包优惠，还可以在未到店或排队时预先点菜，进店扫描桌码下单。

<b>二维码分享方式</b>
第一种：分享给微信好友或分享到朋友圈，顾客点击链接即可进入微店主页。
第二种：下载二维码，制作为店内海报，提醒正在排队的顾客扫描二维码提前点菜，落座后扫码下单。
第三种：复制链接，与二维码一起发到微信公众号进行宣传。

<b>对我店的发展有什么作用</b>
·店铺主页是店铺的移动线上载体，通过分享可以提高店铺的知名度；
·二维码打印出来后贴于店内醒目处，排队等候的顾客可以预先点菜，减少等待烦躁感，增加店铺美誉度。
        ]]>
    </shopqrcode>
    <baseshop name="店家信息">
		<![CDATA[
<b>店家名称</b>
·输入您实际的店铺名称。名称会显示在二维火的各项设备及应用上，例如火掌柜、火收银、火小二、微信菜单等，还有打印出来的各种单据上。

<b>常用邮箱、联系人、手机号码</b>
这三项信息请准确填写，方便客服为您提供售后服务
		]]>
	</baseshop>
	<opentimeplan name="营业结束时间">
		<![CDATA[
·营业结束时间是指每天营业截止的时间，报表上的数据都是根据这个时间来划分日期的。
·营业结束时间之内结账的账单算入当天的营业额，这个时间之后结账的则算到第二天的营业额中。
·如果营业结束时间设为当日22：00，那么这个时间点之前结账的账单会出现在当日的报表中，这个时间点之后结账的账单会出现在第二天的报表中。
		]]>
	</opentimeplan>
	<timearrange name="营业班次">
		<![CDATA[
营业班次可根据店内营业实际情况而定，例如早班8:30-11:30，中班12:30-17:30。主要用于报表的汇总与查询，可以根据不同的班次来查询营业额
		]]>
	</timearrange>
	<kindpay name="付款方式">
		<![CDATA[
付款方式是收银必需的信息，因此这里不能为空，否则无法收银。

<b>支付类型</b>
·现金，在收银结账界面上展示时有找零选项
·银行卡，在收银结账界面上展示时有银行和卡号输入项
·自己发行的储值卡，储值卡在收银上展示时有卡号和密码输入框，如果是结账时是使用会员卡支付，那么必须选择这种类型，否则无法完成支付
·挂账，挂账在收银上展示时有挂账单位、挂账人和本店签字人，选择这些选项后，生成挂账报表。挂账相关的设置需在【挂账设置】模块中进行
·优惠券，在收银系统上展示时券号输入项
·免单，免单付款方式默认不计入销售额
·其它，只有一条付款金额，没有其它备注项
·微信/支付宝，一种网络支付形式，是计入消费额的。支付宝里“支付宝扫码点餐时享受支付宝优惠”，开关打开时，顾客用支付宝扫码点餐后，既可以享受掌柜端设置的优惠，也可以享受店家在支付宝端（如口碑）设置的优惠。

<b>是否计入实收</b>
此选项是在报表上体现，不计入实收的付款方式在合计实收金额中不会算进去
		]]>
	</kindpay>

	<shoptemplate name="收银单据">
		<![CDATA[
收银单据中将收银系统所用的所有单据类型都列出来了，店家可根据需要为不同的单据选择不同的打印模板

<b>纸张宽度</b>
店家根据自己实际的打印机纸张宽度选择不同的模板，现在支持三种宽度的，分别为58mm、76mm、80mm

<b>选择模板</b>
选择与纸张宽度相对应的模板。如果是58mm的打印机就不能选择比它宽的打印机模板，否则打印出来的单子很有可能因宽度造成换行，打印纸会很长
		]]>
	</shoptemplate>
    
	<linkman name="营业短信接收人">
		<![CDATA[
二维火提供发送每日营业短信的服务，将每天的营业概况以短信形式发送到指定手机上，短信内容包括一天的营业总额、每种付款方式的收入汇总。
短信接收时间、短信内容都可以在添加页面中选择。

短信资费为0.1元/条，如果需要此项服务，需联系二维火客服人员进行短信充值。
		]]>
	</linkman>
<shopevaluate name="顾客评价">
        <![CDATA[
顾客微信扫码下单支付成功后，可以对店铺进行评价。顾客可以在评价页面对服务员和店铺进行评价。顾客评价提交之后，您就可以在手机火掌柜的“顾客评价”模块查看。顾客不会看到其他人的评价内容。

<b>综合评价</b>
·综合评价是顾客对店铺和服务生团队的评价汇总，可以查看最近两个月的评价汇总和历史评价汇总，店铺评价包括好评率、好差评个数，菜肴口味、上菜速度、用餐环境的星级打分评价；
·服务生团队评价包括好评率、好差评个数，服务质量星级打分等。还可以查看顾客对本店的详细文字评价汇总；

<b>店铺评价</b>
·店铺评价是顾客对店铺的评价，展示店铺的总体好评率和菜肴口味、上菜速度、用餐环境的星级打分评价，还可以查看顾客对本店的详细文字评价汇总；

<b>服务生评价</b>
 ·服务生评价模块可以查看顾客对于每个服务生的具体评价。服务生需要使用“二维火服务生”应用，对顾客点菜、加菜等消息进行审核，才能获得评价。服务生评价列表页面可以查看每个服务生的综合好评率和综合星级得分。点击单个记录可以进入详情页面查看顾客对此服务生的详细评价。
        ]]>
</shopevaluate >


<paymentInform name="收款信息">
    <![CDATA[
开通电子支付后,顾客使用手机扫码点餐后可以直接支付了。您绑定收款账户成功之后,顾客所付钱款会按照T+1的账期,即顾客付款的第2日中午12：00后打入您指定的账户,同时官方需要收取0.6%的服务费。（若遇系统故障，延迟一天转账，敬请谅解）

官方银行账号为兴业银行提供，建议您使用兴业银行的银行卡接收顾客付款，将会更加及时收到转账金额。

收款账户信息非常重要，请不要随意泄露。

您可以在电子收款明细页面查询未到账金额、每月及每日的电子收款收入和账单详情。
           ]]>
</paymentInform >


<printerparas name="收银打印">
		<![CDATA[
收银打印里是设置各种打印相关的参数

<b>单据上的商品排序方式</b>
·按菜类排序，打印出来单据上就是按照商品分类来排序，相同分类的商品会排列到一起，分类之间的先后则是根据分类之间的先后顺序
·按点菜时间排序，打印出来的单据上商品就按照点菜时间的先后关系来排序

<b>打印单据时发出蜂鸣声</b>
开启这项的话，那打印机在打印出单据后会发出声音（本功能需要打印机自带蜂鸣器）

<b>客户联尾注</b>
一般可以输入欢迎词、预订电话等等，内容打印在客户联的最后面

<b>店家LOGO</b>
客户联和财务联有些模板支持打印LOGO图片，那么上传LOGO图片后，如果当前使用的模板支持，就可以在单据上打印出来
LOGO图片的尺寸建议在300*200以内

<b>下单后是否打印消费底联</b>
如果开启，设置打印消费底联的打印机的IP地址和每行打印字符数，下单后打印机就会打印出消费底联。消费底联只有在下单时打印，其它情况例如退货、换桌、并单等操作时是不打印的
商品如果希望打印在消费底联上，必须是添加了传菜方案，且传菜设备是打印机的商品

<b>下单后打印划菜联</b>
如果开启，设置打印划菜联的打印机的IP地址和每行打印字符数，下单后打印机就会打印出划菜联。划菜联在下单、退货、换桌和并单时打印，催菜、催单时不打印
商品如果希望打印在划菜联上，必须是添加了传菜方案，且传菜设备是打印机的商品

<b>结账完毕后自动打印财务联</b>
若开启，在收银系统上对账单结账完毕后，打印机会自动出财务联，反之则不打印

<b>打印财务联时自动打开钱箱</b>
若开启，打印财务联后，收银钱箱也会跟着打开

<b>打印客户联时自动打开钱箱</b>
若开启，打印客户联时，收银钱箱会跟着打开
钱箱必须连接在打印机上

<b>点单设备下单后自动打印点菜单</b>
若开启，收银、点菜宝上下单后，就会在配置的打印上打印出本次下单的商品

<b>点菜单与客户联尾部打印客单二维码</b>
若开启，点菜单和客户联后面会打印出每张单的二维码，客户通过手机上的“火小二”（二维火卡包）扫描二维码就可以查看到账单详情，还可以进行点菜、呼叫服务、结账等操作
		]]>
	</printerparas>

	<zeropara name="零头处理方式">
		<![CDATA[
<b>零头处理</b>
先选择零头处理的方式，然后再选择精确到角、元还是十元
a)	不处理，不对零头做任何处理;
b)	四舍五入，例如总金额为 187.75，如果是精确到角，那么应收金额为 187.8，如果精确到元，那么应收金额为 188，如果精确到十元，那么应收金额为 190;
c)	抹零，例如总金额为 187.75，如果是精确到角，那么应收金额为 187.7，如果精确到元，那么应收金额为 187，如果精确到十元，那么应收金额为 180。

<b>不吉利尾数处理</b>
是对特殊数字的处理，例如顾客对数字4比较忌讳，那么可以设置逢四减一，分别输入尾数4和扣减额1，尾数也可以是十位数、百位数。
零头处理后的金额在报表中都会计入到损益中，例如总金额为150.6元，零头处理后应收金额变成150元，那么损益就为-0.6。
		]]>
	</zeropara>

	<dicitem name="客单备注">
		<![CDATA[
客单备注用在收银、点单设备点单时对整单的一个备注信息，例如点餐时全部菜不要放辣椒等等。客单备注添加后，开单时就可以从已添加的选项中选择。
		]]>
	</dicitem>

	<spcialreason name="特殊操作原因">
		<![CDATA[
特殊操作原因包括退货原因、打折原因、撤单原因、反结账原因，都是在收银或点单设备上做相应的操作时会供选择
<b>退货原因</b>
例如上菜太慢，有异味

<b>打折原因</b>
例如元旦特价

<b>撤单原因</b>
例如顾客有事先走了

<b>反结账原因</b>
例如付款方式选错了
		]]>
	</spcialreason>

	<feeplan name="附加费">
		<![CDATA[
附加费是指除了商品消费以外的其他费用，包括服务费和最低消费两种。附加费添加后，收银和其他点菜设备（二维火服务生、二维火小二、微信等）上开单时，会根据设置的区域和有效时间来判断，如果有，那么会自动计算。

<b>收费区域</b>
选择哪些区域需要有这个费用

<b>收取服务费</b>
服务费在商品金额的基础再加上去，总金额=商品消费金额+服务费
如开启这项，设置相应的计费标准和费用，一共有五种计费标准
·每桌固定，每桌设置固定的服务费用，例如每桌200元
·商品价百分比，根据点的商品金额收取，例如为商品总价的5%
·按人数，根据开单时输入的人数，例如100元/人
·按时间，根据开单到结账完毕的时间，时间的单位为分钟，例如每30分钟/10元，不足30分钟时按30分钟计算
·按每个商品的服务费，不同商品有不同的服务费时，先到商品里设置好每种商品的服务费，商品服务费可以是固定金额，也可以是商品价百分比，设置完成后再到这里选择这一项就可以了

<b>设定最低消费</b>
最低消费要跟商品金额做对比，如果不足最低消费则按最低消费的金额收取，反之则按商品金额收取
若开启这项，设置相应的计费标准和费用，一共有两种计费标准
·固定费用，每桌设置固定的费用，例如每桌至少消费在2000以上，那么即使此桌客人菜单价未达到2000元，结账时仍然按照2000收费。
·人均最低消费，例如人均最低为500元，一个单子有10个人，那么这单的最低消费就是5000元

<b>在指定日期内有效</b>
若开启这项，指定开始日期和结束日期

<b>在指定时间有效</b>
若开启这项，指定一天内的某一个时间段内有效

<b>在每周特定日期有效</b>
若开启这项，指定每周的哪几天有效


           
		]]>
	</feeplan>

	<discountplan name="打折方案">
		<![CDATA[
在收银或点单设备中，可以输入折扣率打折，但是每次只能输入一个折扣率，因此当不同分类商品折扣不相同时，我们可以通过打折方案来实现

<b>优惠方式</b>
有打折和会员价两种

<b>打折</b>
·先输入默认的折扣率，这个折扣率对所有允许打折的商品都生效
·选择这个折扣对设置了不打折的商品是否起作用，若打开，全部商品都可以打印，若关闭，只有设置允许打折的商品才打折
·选择所有分类折扣率是否相同，若不同，再分别设置这些个别分类商品的折扣率，设置后，这些商品就按自己分类的折扣率打折

<b>使用会员价</b>
选择此项时，按照每个商品中设置的会员价来计算应收金额

<b>全部员工可使用此折扣</b>
·开启的话，所有员工都可以使用这种方案打折
·关闭的话，选择哪些员工可以使用这个方案打折
		]]>
	</discountplan>

	<signbill name="挂账设置">
		<![CDATA[
挂账设置里是对挂账支付方式下的挂账人和本店签字确认人进行管理，这里设置完成后，收银结账时从这些选项里选择就可以了
		]]>
	</signbill>

	<kindmenustyle name="电子菜谱排版">
		<![CDATA[
设置电子菜谱应用上各个分类下商品的排版方式。需要您的餐厅提供一批安装了“电子菜谱”应用的平板电脑让顾客用来点餐。排版模式调整后，首先需要在收银机端同步数据，然后到平板电脑的“电子菜谱”应用上同步数据才能生效。
		]]>
	</kindmenustyle>

	<dataclear name="营业数据清理">
		<![CDATA[
<b>功能介绍</b>
·数据清理是清理营业数据，不清理设置数据，在后台中添加设置过的内容，比如商品、桌位、员工等都不会被清理掉，当天的营业数据不清理；
·数据清理后，报表上就查不到相应日期范围内的营业数据了；
·数据清理后不能恢复，因此请谨慎操作，且最好不要给普通员工这个权限，防止误操作。
            
<b>清理方式</b>
·数据清理分为手动清理和自动清理两种方式，选择手动清理，可以指定清理一段时间之内的营业数据；选择自动清理，可以指定清理数据的频率，按频率自动清理营业数据；
		]]>
	</dataclear>

	<cancelbind name="更换收银机">
		<![CDATA[
为保证数据安全，只有一台收银机可以与二维火掌柜后台进行数据通讯，作为本店的数据中心，店内的其他设备都是通过连接这台收银机来获取数据的。因此当更换了新的收银机后，需要在此处将原来的收银机与二维火掌柜后台解绑，然后打开新的收银机进行数据同步，并自动建立新的绑定。副收银机只需连接主收银机即可使用，不需要绑定二维火掌柜后台。
		]]>
	</cancelbind>

    <cancelqueue name="更换排队机">
        <![CDATA[
·为保证数据安全，只有一台排队机可以与二维火掌柜后台进行数据通讯，作为本店的数据中心，店内的其他设备都是通过连接这台排队机来获取数据的；
·因此当更换了新的排队机后，需要在此处将原来的排队机与二维火掌柜后台解绑，然后打开新的排队机进行数据同步，并自动建立新的绑定。叫号机、取号机只需连接主排队机即可使用，不需要绑定二维火掌柜后台。
        ]]>
    </cancelqueue>

	<basemenulist name="商品-商品列表">
		<![CDATA[
<b>添加商品</b>
·商品是营业前必须要设置的内容，收银、二维火小二、微信点菜、二维火服务生及电子菜谱使用前都必须先添加商品。
·点屏幕底部的添加按钮开始创建一个商品。

<b>对商品进行排序</b>
点屏幕底部的排序按钮，可以选择对商品分类进行排序，还是对某个分类下的商品进行排序。

<b>批量操作</b>
点屏幕底部的批量按钮可打开批量操作界面，可一次性选择多个商品，并对这些商品进行删除，换分类，上下架，设置是否允许打折等常用操作。

<b>分类</b>
·添加商品前请先点击右上角添加商品分类。
		]]>
	</basemenulist>
    
    <suitmenulist name="套餐-套餐列表">
        <![CDATA[
<b>套餐分类</b>
·点击右上角“套餐分类”按钮添加分类，在添加套餐前必须先添加好套餐分类
            
<b>添加套餐</b>
·如果您的店铺准备使用套餐，可以在这里添加。点击屏幕底部的添加按钮开始创建一组套餐。
            
<b>套餐排序</b>
·点击屏幕下方“排序”按钮，出现“分类排序”和“套餐排序”两个选项。
·选择“分类排序”，可以将套餐分类和其他商品分类一起排序，在收银及其他点菜设备上将按照这个排序来展示
·选择“套餐排序”，可以将套餐分类内的不同套餐进行排序
        ]]>
    </suitmenulist>
	
    <addsuitmenu name="套餐-套餐">
        <![CDATA[
 <b>上架，下架</b>
·通过开关控制商品的上下架
·上架时，商品可以在收银、点菜宝、火小二、电子菜谱等所有设备中显示，可以正常点单，
·下架时，商品只能在收银上显示并点单，其他所有设备上都不显示，不能点单；
            
 <b>套餐分类</b>
选择套餐所属分类，选择之前需先添加套餐分类；
            
 <b>套餐名称</b>
输入套餐名称；
            
 <b>套餐编码</b>
老式手持点菜宝中会用到，可以不填；
            
<b>套餐单价</b>
单价只能输入数字；
            
<b>结账单位</b>
选择套餐的结账单位，可以点击弹出框右上角的”单位库管理“添加新的结账单位；
            
<b>允许打折</b>
如果开启，在收银或点单设备上使用整单打折功能时，这个套餐可以参与打折，反之则不参与；

 <b>退菜时需要权限验证</b>
如果开启此项，在套餐下单后，只有拥有退菜权限的员工才能进行退菜操作，一般套餐建议开启此项，避免员工通过退菜的方式舞弊。
            
<b>套餐内商品</b>
·首先添加套餐内商品分组，例如：添加一个牛排分组，然后可以将T骨牛排、西泠牛排添加到这个分组内；
·然后添加次分组内商品，点击添加按钮，跳转到商品列表添加；
            
<b>顾客端套餐展示设置</b>
对微店内电子菜单上的显示进行设置，可以设置套餐的会员价、起点份数、辣椒指数、推荐指数等，还可以添加套餐图片、套餐介绍等内容。
          
        ]]>
    </addsuitmenu>
    <suitsort name="套餐分类管理">
        <![CDATA[
 <b>添加套餐分类</b>
·每个套餐需要有一个分类，例如下午茶、晚餐等，店家可以根据店内实际套餐情况来创建；
·点击屏幕下方添加按钮来开始创建一个分类，可以创建多级分类，比如下午茶分类下可以创建单人下午茶、双人下午茶等分类，而单人下午茶下又可以创建豪华单人下午茶、实惠单人下午茶等三级分类；
            
 <b>套餐分类编码</b>
·老式手持点菜宝中会用到，可以不填；

<b>销售额归到其他分类</b>
·此项打开时，可选择将这个分类下的商品销售额统计到另一个分类中，这样在简要日报表的按分类统计中，就会相应地统计过去，而这个分类本身就不统计了；

<b>套餐备注</b>
·点击添加套餐备注，套餐备注库与商品备注库内容是相同的
·备注是关联到套餐分类的，此处添加备注后，此分类中所有的套餐在菜单上可以选择的备注是相同的
        ]]>
    </suitsort>
    <wxnotification name="定向推送卡/券/促销活动">
        <![CDATA[
发送消息需要先将公众号授权给二维火，此功能仅限认证的公众号可以用
            
由于微信限制，一个粉丝每个人最多只能收到4条公众号消息，分标签发送时不会提醒，您可登陆微信后台查看
            
二维火支持您发送消息时带上促销活动、会员卡或优惠券链接，此链接只能打开微信卡券，请先同步会员卡/优惠券到微信
        ]]>
    </wxnotification>
    <suitshow name="顾客端套餐展示">
        <![CDATA[
 对微店中电子菜单上的菜谱进行设置，可以添加套餐的图片、套餐显示细节、文字介绍等内容
 <b>会员价</b>
·此项需与“营业设置-打折方案”，以及“会员-卡类型”配合使用；
·在“打折方案”中，创建一个打折方案，将优惠方式指定为“使用会员价”，收银时选择这个打折方案，将按照套餐的优惠价格计算价格；
·在“卡类型”中，创建一张会员卡，将优惠方式指定为“使用会员价”，当已领此卡的会员用此会员卡结账时，将按照套餐的会员价计算价格；
            
<b>辣椒指数图标</b>
·套餐内的菜品有辣椒时，可以在此设置辣椒指数，提醒顾客；
            
<b>店家推荐图标</b>
·可以选择推荐指数，四个级别的推荐指数表现在菜单中分别为不同数量的大拇指推荐图标；

 <b>商品特色标签</b>
·可以选择套餐的标签，标签文字会展示在微店菜单中

<b>接受预定和外卖</b>
·此两项开启时，微店的预定和外卖单上会显示此套餐；关闭时，微店的预定和外卖单上不显示此套餐，但是到店扫码的菜单上会显示此套餐并可点；
·套餐下架后，除收银以外任何点单设备上都不显示此套餐

<b>套餐介绍</b>
·添加套餐的文字介绍，这些内容将会展示在微店菜单中供顾客查看；

<b>套餐图片</b>
·建议至少添加一张图片，否则微店菜单中会显示为暂无图片，影响顾客点餐体验。
        ]]>
    </suitshow>
    
    
    
    
	<basemenu name="商品-商品">
			<![CDATA[
<b>上架，下架</b>
·通过开关控制商品的上下架
·上架时，商品可以在收银、点菜宝、火小二、电子菜谱等所有设备中显示，可以正常点单，
·下架时，商品只能在收银上显示并点单，其他所有设备上都不显示，不能点单；

<b>基本设置</b>
基本设置中的内容填完后，商品就可以使用了；

<b>商品编码</b>
老式手持点菜宝中会用到，可以不填；

<b>单价</b>
单价只能输入数字，如果是时价商品，先在这里输入常规的价格，在收银中点这个商品后可以修改价格；单价也可以是负数；

<b>结账单位</b>
如，鱼香肉丝28元/份，那么结账单位就是份；千岛湖鱼头50元/斤，那么结账单位就是斤；

<b>允许打折</b>
如果开启，在收银或点单设备上使用整单打折功能时，这个商品可以参与打折，反之则不参与；

<b>点菜单位与结账单位相同</b>
此开关关闭时，可以为商品设置一个点菜单位。一般多用于海鲜类商品，如：千岛湖鱼头，点菜时按条点，那么点菜单位填“条”，结账时按斤计算价格，那么结账单位填“斤”。

<b>销售提成</b>
分为不提成、按比例提成、按固定金额提成三种。根据需要设置相应的提成，最后可以按开单人或者操作员来统计，在点单统计报表中可以计算出不同员工的点单提成。

<b>收取服务费</b>
·此项需要与“营业设置-附加费”配合使用；
·对所有商品按统一的计费标准收取服务费时，不需要在这里为每个商品设置服务费，只要在“附加费”中统一设定一个计费标准即可；
·对个别商品按不同的计费标准收取服务费时，需要在“附加费”中将“计费标准”设置为“按每个商品的服务费收取”，然后在每个需要收取服务费的商品中单独指定收费标准即可。

<b>允许收银员在收银时修改单价</b>
如果此项开启，有商品改价权限的员工就可以在收银和点单设备上对此商品进行价格调整。时价商品可开启此项，方便收银结账。需要注意的是，一旦开启此项，需定期查看商品操作报表，防止员工利用此功能舞弊；

<b>退菜时需要权限验证</b>
如果此项开启，只有拥有退菜权限的人才能进行退菜操作，一般商品都建议开启这项，避免员工通过退菜的方式舞弊。

<b>可作为赠菜</b>
如果此项开启，在商品下单后，有赠菜权限的员工可选择将此商品作为赠菜送给客人，赠送后商品价格变成0。

<b>顾客端中商品展示设置</b>
对微店内电子菜单上的商品显示进行设置，可以设置商品的会员价、起点份数、辣椒指数、推荐指数等，还可以添加商品图片、商品介绍等内容；

<b>做法</b>
·当商品有多种不同做法时，可在此进行添选，如：红烧、清蒸、葱油等等；
·每种商品的做法加价是分别指定的，互相没有关联，点单时，会把做法的加价算进去；
·如果商品不需要这个做法了，那么在此处删除掉即可，不会影响其他关联了此做法的商品；

<b>规格</b>
·当商品有多种不同规格时，可在此进行添选，如：大杯、中杯、小杯等；
·添选一种规格后，系统会根据此规格中设置的与基准价格的倍数关系计算出一个默认价格，你也可以修改这个价格；
·如果商品不需要这个规格了，那么在此处删除掉即可，不会影响其他关联了此规格的商品；

			]]>
	</basemenu>
	
<basemenulwd name="商品-顾客端商品展示设置">
		<![CDATA[
对微店内电子菜单上的商品显示进行设置，可以设置商品的会员价、起点份数、辣椒指数、推荐指数等，还可以添加商品图片、商品介绍等内容；

<b>会员价</b>
·此项需要与“营业设置-打折方案”，以及“火小二设置-卡设置”配合使用;
·在“打折方案”中，创建一个打折方案，将优惠方式指定为“使用会员价”，收银时选择这个打折方案，将按照所有商品的会员价计算价格；
·在“卡设置”中，创建一张会员卡，将优惠方式指定为“使用会员价”，当会员用火小二结账时（已领卡的情况下），或在收银台刷会员卡结账时，将按照所有商品的会员价计算价格；

<b>辣椒指数图标</b>
商品中有辣椒时，可以在此设置辣椒指数，提醒顾客。

<b>店家推荐图标</b>
在此设置店家推荐指数，分为不设定、推荐、十分推荐、强烈推荐四个维度，分别对应不同数量的大拇指图标，显示在微信菜单和火小二菜单中。如果选择除“不设定”之外的推荐程度，可以选择是否将此菜品置顶并大图显示。如果开关项打开，则此菜品在微信菜单上会出现在单独的“店家推荐”分组并采取置顶并大图的方式展示菜品；

<b>商品特色标签</b>
分为不设定、本店招牌、本月新菜、限时特价等四个维度，如果设置了特色标签将会在微信菜单中展示出来。

<b>接受预订和外卖</b>
·此项开启时，火小二的预订和外卖菜单上会显示此商品；
·此项关闭时，火小二的预订和外卖菜单上不显示此商品，但是到店扫码的菜单上会显示此商品并可点单；
·当商品下架时，火小二的所有菜单上都不显示此商品。

<b>商品介绍</b>
添加商品的文字介绍，可以是配料说明、历史典故、烹饪技巧等，这些内容会在火小二的商品详情页面上显示；

<b>商品图片</b>
·为商品添加图片，在火小二的商品详情页面上展示。
·商品图片分形象图片和介绍图片两种。形象图片是展示在菜单列表上的缩略图，顾客浏览菜单时就可以看到；介绍图片需要进入商品详情页面才能看到。形象象图片只能添加一张，介绍图片可以添加多张。
·建议至少添加一张形象图片，否则火小二菜单上的图片区域就会显示为暂无图片，影响顾客点单体验。
		]]>

</basemenulwd>

<basemenuspec name="商品-规格">
		<![CDATA[
<b>规格</b>
·当商品有多种不同规格时，可在此进行添选，如：大杯、中杯、小杯等；

		
<b>规格库管理</b>
·为商品添选规格前，需要先在规格库管理中建立一个规格列表，为商品添选规格时只需要打勾就可以了；
·基准商品用料指的是，商品每售出一份，商品库存原料的扣减数量。具体数值需在“二维火原料－原料监控”中进行设置。此处只需针对不同规格设置一个比例关系，方便扣减库存。例如：可乐有“大”、“中”、“小杯”三种规格，实际容量分别为600ml、400ml和200ml。如果基准商品用料设定了每杯400ml，那么“大杯可乐”的用料是基准商品用料的1.5倍，“小杯可乐”的用料是基准商品用料的0.5倍；
·基准商品价格指的是，添加商品时设定的价格。例如：添加“可乐”时设定了价格为5元，则5元就是基准商品价格。此处添加一个规格“大杯”，并设置“大杯”的价格是基准商品价格的1.5倍，那么“大杯可乐”的售价为7.5元；
·规格的用料/价格，与基准用料/价格一致时，都填1倍即可。
·对规格库中的规格进行修改或者删除时，会影响到所有关联了此规格的商品。
		]]>

</basemenuspec>

<basemenucook name="商品-做法">
		<![CDATA[
<b>做法</b>
·当商品有多种不同做法时，可在此进行添选，如：红烧、清蒸、葱油等等；
		
<b>做法库管理</b>
·为商品添选做法前，需要先在做法库管理中建立一个做法列表，为商品添选做法时只需要打勾就可以了；
·对做法库中的做法进行修改或者删除时，会影响到所有关联了此做法的商品。
		]]>

</basemenucook>

<basemenukind name="商品-分类">
		<![CDATA[
<b>添加商品分类</b>
·与纸菜单一样，每个商品都需要有一个分类，冷菜、热菜或者酒水饮料等等，店家可以根据店内出售商品的实际情况来创建；
·点屏幕下方的添加按钮开始创建一个分类，店家可以创建多级分类，比如酒水分类下可创建白酒、红酒、啤酒等二级分类，而红酒下又可以创建新世界红酒、旧世界红酒等第三级分类，以此来对出售的商品进行细分；

<b>商品分类名称</b>
·输入分类的名称，例如热菜、冷菜、海鲜、酒水等

<b>此分类有上级分类</b>
·此项打开时，表示这个分类是另一个分类下的子分类，可以选择一个上级分类，如：酒水下面可以再细分为饮料、果汁、啤酒等

<b>分类编码</b>
·老式手持点菜宝中会用到，可以不填；

<b>销售额归到其他分类</b>
·此项打开时，可选择将这个分类下的商品销售额统计到另一个分类中，这样在简要日报表的按分类统计中，就会相应地统计过去，而这个分类本身就不统计了

<b>销售提成</b>
·按点单的员工来统计，根据点单统计报表来计算不同员工的点单提成。
·分为“不提成、按比例、按固定金额”三种提成计算方式，可分别设定。

<b>商品备注</b>
·把顾客点单时可能会提到的要求设置成商品备注，点单时可以快速选择。如：加辣，不加辣，加冰等；
·备注是关联到商品分类的，此处添选备注后，此分类中所有商品在菜单上可以选择的备注是相同的；
·如果此分类不需要这个备注了，那么在此处删除掉即可，不会影响其他关联了此备注的分类；

<b>商品加料</b>
·当分类中的商品需要加料时，可在此进行添选，一般多用于奶茶等行业，如：珍珠、草莓酱、焦糖等；
·不同加料可以分别设定加价，但是同一种加料的加价是统一的；
·如果此分类不需要这个加料了，那么在此处删除掉即可，不会影响其他关联了此加料的分类；
		]]>
</basemenukind>

<basemenunote name="商品-备注">
		<![CDATA[
<b>备注</b>
·把顾客点单时可能会提到的要求设置成商品备注，点单时可以快速选择。如：加辣，不加辣，加冰等；
		
<b>备注库管理</b>
·为商品添选备注前，需要先在备注库管理中建立一个备注列表，为商品添选备注时只需要打勾就可以了；
·备注较少时可以把所有备注放在同一个备注分类中，备注较多时，可以分别放在不同的备注分类中；
·对备注库中的备注进行修改或者删除时，会影响到所有关联了此备注的商品。
		]]>
</basemenunote>

<basemenuingr name="商品-加料">
		<![CDATA[
<b>加料</b>
·当分类中的商品需要加料时，可在此进行添选，一般多用于奶茶等行业，如：珍珠、草莓酱、焦糖等；
		
<b>加料库管理</b>
·为分类添选新料前，需要先在加料库管理中建立一个加料列表，为分类添选加料时只需要打勾就可以了；
·加料较少时可以把所有加料放在同一个加料分类中，加料较多时，可以分别放在不同的加料分类中；
·对加料库中的料进行修改或者删除时，会影响到所有关联了此料的商品。
		]]>

</basemenuingr>

<emplist name="员工-列表">
		<![CDATA[
所有使用二维火系统的员工，都需要在这里分别添加账户。账户添加完成后，使用账户名和密码可以登录二维火收银机、掌柜、报表、点菜宝等系统。

添加员工前，需要添加职级，并为不同的职级分配不同的权限。比如职级为收银员的员工可以登录并操作收银机，职级为经理的员工可以登录并查看报表等。

超级管理员账号拥有系统所有的操作权限，请妥善保管超级管理员账号，避免泄露给他人造成损失。
	]]>
</emplist>


<emprole name="员工-职级">
		<![CDATA[
添加员工前，需要添加职级，并为不同的职级分配不同的权限。

例如：添加一个职级“收银员”，并勾选收银相关的权限，那么在此职级下添加的员工账户将拥有登录并操作收银机的权限。

例如：添加一个职级“会计”，并勾选报表相关的权限，那么在此职级下添加的员工账户将拥有登录并浏览报表的权限。

	]]>
</emprole>

<employee name="员工-员工">
		<![CDATA[
添加一个员工账号，并选择相应的职级，这名员工就可以登录相应的设备开始工作了。

<b>头像</b>
从图库中选择员工照片，或者用摄像头为员工拍照。

<b>职级</b>
不同的职级意味着不同的操作权限。例如：选择“收银员”职级，那么此员工将拥有“收银员“这个职级中勾选的所有权限。

<b>姓名性别</b>
输入员工的姓名和性别

<b>员工用户名和密码</b>
·员工用户名作为账号用来登录或绑定二维火系统的所有应用，包括二维火掌柜、火收银、火服务生和火会员等。员工用户名默认是员工姓名每个字首字母的大写，可修改，但只能为数字或字母，同一家店里员工用户名不能相同。
·此处可以设置和修改员工密码

<b>此员工是售卡人</b>
如果打开此开关，在会员管理系统的发卡和充值界面中，售卡人列表里会显示该员工，否则不显示

<b>允许对可打折的商品进行打折</b>
·打开开关，员工在收银或点菜设备上可以对可打折的商品进行打折，可以设置最低能操作的折扣率；
·关闭开关，员工在任何设备上都不能对允许打折的商品进行打折。

<b>允许对不可打折的商品进行打折</b>
·打开开关，员工在收银或点菜设备上可以对不允许打折的商品进行打折，可以设置最低能操作的折扣率；
·关闭开关，员工在任何设备上都不能对不可打折的商品进行打折。

<b>财务联打印次数限制</b>
·打开开关，设置最多能打印的次数，此员工对单个客单的财务联打印次数将被限制
·关闭开关，表示不限制此员工打印财务联的次数

<b>限制去零额度</b>
·打开开关，设置最大可去零额度，未收款金额超过该额度时，无法结账完毕。例如这里设置最大去零额度为20元，某账单的应收金额为230元，员工最多能去零20元，实收金额是210元，超出则无法结账完毕；
·关闭开关，表示不限制去零额度，此员工可以任意输入实收金额完成结账。

<b>使用ID卡登录</b>
·打开开关，输入员工的ID卡卡号，那么员工在所有需要输入账号登录的界面上，通过刷卡就可以登录，不需要手工输入用户名和密码了。
·此处的ID卡卡号是ID卡出厂时的卡片ID号，不是您自己对卡片的编号。如果卡片上没有印刷ID号或者您无法确定号码是否正确，可以将刷卡器连接到安卓收银设备，在任意有录入框的地方（登录界面除外），点击录入框并刷卡，即可得到此卡片的ID号
		]]>
	</employee>

<empadmin name="员工-超管">
		<![CDATA[
		超级管理员账号拥有系统所有的操作权限，请妥善保管超级管理员账号，避免泄露给他人造成损失。
		
		各项设置的说明可以参考员工的帮助内容。
		
	]]>
</empadmin>		
		

	<seatlist name="桌位-列表">
		<![CDATA[
桌位设置对于餐厅营业非常重要，将店内所有桌位分别编号并录入，收银开单时就可以选择对应的桌位了。点菜，下单，上菜都根据此桌位号进行。

桌位添加分两步，首先是添加区域，区域加完后再添加每个区域下的桌位。
		]]>
	</seatlist>
	
<seat name="桌位-桌位">
<![CDATA[

<b>区域</b>
选择此桌位所属的区域类型，如：大厅，一楼，包厢等

<b>桌位名称</b>
对桌位进行命名或者编号，可以是汉字也可以是字母与数字的组合，方便记忆即可，所有设备和打印单据上都会显示这个名称。如：柳浪闻莺，A10，B02等

<b>桌位编码</b>
传统点菜宝上会用到此编码，只能输入字母与数字

<b>桌位类型</b>
桌位

<b>建议人数</b>
此桌位可以容纳的人数，此数字会展示在收银机的桌位图标上

<b>本桌二维码</b>
·顾客使用火小二应用，或者微信智能餐厅应用扫描此二维码，可以获取点菜单，使用点菜，结账等功能。
·店家将此二维码保存到相册，打印后贴在桌位上即可。	
		
	]]>
</seat>		

<seatarea name="桌位-区域">
<![CDATA[
区域是对多个桌位的汇总，例如：一楼、二楼、大厅、包厢等等。按位置或者按类型划分都可以，主要目的是方便收银员和服务员记忆和管理。
	]]>
</seatarea>


<emplist name="员工-列表">
		<![CDATA[
所有使用二维火系统的员工，都需要在这里分别添加账户。账户添加完成后，使用账户名和密码可以登录二维火收银机、掌柜、报表、点菜宝等系统。

添加员工前，需要添加职级，并为不同的职级分配不同的权限。比如职级为收银员的员工可以登录并操作收银机，职级为经理的员工可以登录并查看报表等。

超级管理员账号拥有系统所有的操作权限，请妥善保管超级管理员账号，避免泄露给他人造成损失。
	]]>
</emplist>


<emprole name="员工-职级">
		<![CDATA[
添加员工前，需要添加职级，并为不同的职级分配不同的权限。

例如：添加一个职级“收银员”，并勾选收银相关的权限，那么在此职级下添加的员工账户将拥有登录并操作收银机的权限。

例如：添加一个职级“会计”，并勾选报表相关的权限，那么在此职级下添加的员工账户将拥有登录并浏览报表的权限。

	]]>
</emprole>

<employee name="员工-员工">
		<![CDATA[
添加一个员工账号，并选择相应的职级，这名员工就可以登录相应的设备开始工作了。

<b>头像</b>
从图库中选择员工照片，或者用摄像头为员工拍照。

<b>职级</b>
不同的职级意味着不同的操作权限。例如：选择“收银员”职级，那么此员工将拥有“收银员“这个职级中勾选的所有权限。

<b>姓名性别</b>
输入员工的姓名和性别

<b>员工用户名和密码</b>
·员工用户名作为账号用来登录或绑定二维火系统的所有应用，包括二维火掌柜、火收银、火服务生和火会员等。员工用户名默认是员工姓名每个字首字母的大写，可修改，但只能为数字或字母，同一家店里员工用户名不能相同。
·此处可以设置和修改员工密码

<b>此员工是售卡人</b>
如果打开此开关，在会员管理系统的发卡和充值界面中，售卡人列表里会显示该员工，否则不显示

<b>允许对可打折的商品进行打折</b>
·打开开关，员工在收银或点菜设备上可以对可打折的商品进行打折，可以设置最低能操作的折扣率；
·关闭开关，员工在任何设备上都不能对允许打折的商品进行打折。

<b>允许对不可打折的商品进行打折</b>
·打开开关，员工在收银或点菜设备上可以对不允许打折的商品进行打折，可以设置最低能操作的折扣率；
·关闭开关，员工在任何设备上都不能对不可打折的商品进行打折。

<b>财务联打印次数限制</b>
·打开开关，设置最多能打印的次数，此员工对单个客单的财务联打印次数将被限制
·关闭开关，表示不限制此员工打印财务联的次数

<b>限制去零额度</b>
·打开开关，设置最大可去零额度，未收款金额超过该额度时，无法结账完毕。例如这里设置最大去零额度为20元，某账单的应收金额为230元，员工最多能去零20元，实收金额是210元，超出则无法结账完毕；
·关闭开关，表示不限制去零额度，此员工可以任意输入实收金额完成结账。

<b>使用ID卡登录</b>
·打开开关，输入员工的ID卡卡号，那么员工在所有需要输入账号登录的界面上，通过刷卡就可以登录，不需要手工输入用户名和密码了。
·此处的ID卡卡号是ID卡出厂时的卡片ID号，不是您自己对卡片的编号。如果卡片上没有印刷ID号或者您无法确定号码是否正确，可以将刷卡器连接到安卓收银设备，在任意有录入框的地方（登录界面除外），点击录入框并刷卡，即可得到此卡片的ID号
		]]>
	</employee>

<empadmin name="员工-超管">
		<![CDATA[
		超级管理员账号拥有系统所有的操作权限，请妥善保管超级管理员账号，避免泄露给他人造成损失。
		
		各项设置的说明可以参考员工的帮助内容。
		
	]]>
</empadmin>		
		

	<seatlist name="桌位-列表">
		<![CDATA[
桌位设置对于餐厅营业非常重要，将店内所有桌位分别编号并录入，收银开单时就可以选择对应的桌位了。点菜，下单，上菜都根据此桌位号进行。

桌位添加分两步，首先是添加区域，区域加完后再添加每个区域下的桌位。
		]]>
	</seat>
	
<seat name="桌位-桌位">
<![CDATA[

<b>区域</b>
选择此桌位所属的区域类型，如：大厅，一楼，包厢等

<b>桌位名称</b>
对桌位进行命名或者编号，可以是汉字也可以是字母与数字的组合，方便记忆即可，所有设备和打印单据上都会显示这个名称。如：柳浪闻莺，A10，B02等

<b>桌位编码</b>
传统点菜宝上会用到此编码，只能输入字母与数字

<b>桌位类型</b>
桌位

<b>建议人数</b>
此桌位可以容纳的人数，此数字会展示在收银机的桌位图标上

<b>本桌二维码</b>
·顾客使用火小二应用，或者微信智能餐厅应用扫描此二维码，可以获取点菜单，使用点菜，结账等功能。
·店家将此二维码保存到相册，打印后贴在桌位上即可。	
		
	]]>
</seat>		

<seatarea name="桌位-区域">
<![CDATA[
区域是对多个桌位的汇总，例如：一楼、二楼、大厅、包厢等等。按位置或者按类型划分都可以，主要目的是方便收银员和服务员记忆和管理。
	]]>
</seatarea>


<trans name="传菜">
<![CDATA[
在收银机、点菜宝等设备上下单后，如果厨房、吧台、海鲜池等处需要接收和打印点单信息，需在此处设置传菜方案，在传菜方案中对商品的接收和打印规则进行设置。

<b>传菜方案</b>
创建一个传菜方案，设置使用此方案的打印机，并指定需要打印的商品。

<b>不出单商品</b>
如果个别商品不需要出单，可在此处进行设置。设置完成后，当这些商品所在的分类设置了传菜方案时，这些商品将作为例外情况，不会出单。

<b>备用打印机</b>
为打印机指定备用打印机，当打印机出现故障无法工作时，将自动使用备用打印机出单。
		]]>
	</trans>


<transplan name="传菜方案">
<![CDATA[
创建一个传菜方案，设置使用此方案的打印机，并指定需要打印的商品。

<b>打印机IP地址</b>
输入打印机的IP地址，打印机的IP地址必须与收银机在同个网段内，否则打印机不会出单，IP地址输入完成后可以打印测试页，检测是否连通；

<b>一菜一切</b>
如果打开这个开关，那么一次点五个商品，会打印出五张单子，每个商品一张单子，如果是关闭，那么只打印一张单子，五个商品打印在一张单子上；

<b>同时打印一份总单</b>
如果打开这个开关，那么每个菜单独打印一张单子的同时，再打印一份所有菜都有的总单；

<b>每行打印字符数</b>
根据打印机实际可以打印的字符来选择，如果不知道，可以打印一行测试页查看

<b>关联商品与分类</b>
确定好传菜设备后，选择这个设备接收哪些商品
·如果一个分类下的所有商品都是传到同一台设备上，那么在“使用此设备传菜的分类”中选择这个分类就可以了，不需要在“使用此设备传菜的商品”这里选择全部的商品；
·如果一个分类下不同的商品传到不同的设备上，那么添加不同的传菜方案，例如，冷菜分类下的醉虾、刺身需要在出海鲜房的传菜设备上，而其它冷菜则是出在冷菜间的传菜设备上，那么添加两个传菜方案，冷菜传菜和海鲜传菜。其中冷菜传菜中，在“使用此传菜方案的分类”中选择“冷菜”分类；海鲜传菜，在“使用此传菜方案的商品”这里选择醉虾和刺身；
·传菜方案添加成功后，如果使用打印机作为传菜设备，在收银系统上的厨打模块中会显示这个方案，并且可以查看这个方案下的所有单子状态

<b>关联区域</b>
可以设置此传菜设备接收来自哪些区域的订单。比如关联了“包厢”区域，那么只有“包厢”区域点的商品会传到这台设备上。此处一般都选“全部区域”即可。
		]]>
	</trans>
<areatransplan name="点菜单分区域打印">
    <![CDATA[
什么是分区域点菜单？
客单下单后不同区域桌位的点菜单要打印在不同的打印机上，例如一楼区域的点菜单打印到一楼打印机，二楼区域的点菜单打印到二楼打印机。
        
分区域点菜单在什么时候打印？
客单下单后，如果此处添加了就会自动打印到指定的打印机上。下单后再补打时，打印到每台设备自身关联的打印机上，与此处设置无关。
    ]]>
</areatransplan>

<transnot name="不出单商品">
	<![CDATA[
如果个别商品不需要出单到传菜设备上，可在此处进行设置。设置完成后，当这些商品所在的分类设置了传菜方案时，这些商品将作为例外情况，不会出单。
	]]>
</trans>


<transaltprinter name="备用打印机">
	<![CDATA[
为打印机指定备用打印机，当打印机出现故障无法工作时，将自动使用备用打印机出单。
	]]>
</trans>
	
	
	<menutime name="商品促销">
		<![CDATA[
有活动促销、特价商品时，可在商品促销中添加

<b>添加商品促销</b>
·添加商品之前，首先要添加一个促销活动，这样便于区分不同的促销活动。
促销可以设置有效时间，指定日期、指定时间、或者指定每周的哪几天，在有效时间内，收银或者点菜设备上开单时，菜单上自动显示商品的促销价

<b>添加促销商品</b>
·促销活动添加完成后，就可添加这个促销活动包含的促销商品了，同时设置商品的促销价格。
		]]>
	</menutime>

<sms name="短信营销">
    <![CDATA[
 店家可以使用“短信营销”工具，向本店会员群发营销短信。此信息将采用手机短信的形式，发送到会员手机。可根据需要购买相应的短信条数。
 
·根据需要选择接收人群

·根据需要选择短信模板，进入模板编辑页面。可选择不同类型的短信模板，每一种模板对应不同的可编辑内容。短信编辑好后，点击右上角确定可进入短信预览页面。如果对短信内容不满意，可返回修改。

·点击发送，您所选择的顾客将收到短信。
    ]]>
</sms>

<!-- 以下未整理 -->


<shopmarket name="店铺二维码">
    <![CDATA[
 顾客通过扫描店铺二维码进入微店主页，查看店家发布的生活圈消息、领取优惠券，还可以在未到店或排队时预先点菜，进店扫描桌码下单。
<b>二维码分享方式</b>
第一种：分享给微信好友或分享到朋友圈，顾客点击链接即可进入微店主页。
第二种：下载二维码，制作为店内海报，提醒正在排队的顾客扫描二维码提前点菜，落座后扫码下单。
第三种：复制链接，与二维码一起发到微信公众号进行宣传。
<b>对我店的发展有什么作用</b>
·店铺主页是店铺的移动线上载体，通过分享可以提高店铺的知名度；
·二维码打印出来后贴于店内醒目处，排队等候的顾客可以预先点菜，减少等待烦躁感，增加店铺美誉度。
    ]]>
</shopmarket>

	<shop name="店家资料">
		<![CDATA[
这里填写的信息会展示在您的微信店铺主页和“二维火小二”应用的店铺主页，方便顾客查看。
1.	营业时间，填写实际的营业时间，方便顾客了解，例如早10点到晚上10点
2.	联系电话，一般为店内的接受预订电话
3.	营业地址，填写实际的地址
4.	餐店自动定位，如果打开自动定位，那么地图地址就会显示收银机所在位置
5.	人均消费，根据本店的实际情况选择
6.	主营业务，例如本店是经营餐饮的，就在右边显示的界面上选择餐饮，支持多选
7.	餐饮菜系，例如本店是做西餐的，就在右边显示的界面上选择西餐，支持多选
8.	特色服务，例如本餐厅供应早餐，免费停车，无线上网，可以刷卡等，支持多选
9.	店家简介，文字介绍本店
10.	店家图片，可从已保存好的相册中上传，也可以用摄像头拍照上传，设置好后，会在卡包上的店家页中展示，店家图片可以添加多张
注：店家图片是单独保存的，因此其它信息添加后先保存，然后再添加图片
		]]>
	</shop>
    <shopcode name="店铺二维码主页">
        <![CDATA[
           店铺主页是店铺的移动线上载体，顾客通过微信扫描店铺二维码可以进入店铺主页。顾客进入店铺主页后可以查看店家发布的生活圈消息、领取优惠券。店铺主页还可以方便未到店或正在排队的顾客预先点菜，进店后即可扫桌码下单。
1.分享方式：
   微信好友：点击将主页链接分享给微信好友
   朋友圈：点击将主页链接分享到朋友圈
   下载二维码：将二维码下载到手机相册保存
   链接：点击将店铺主页链接复制到剪贴板
2.如何分享店铺主页？
   方式一：发送给微信好友或分享到朋友圈，顾客点击链接即可进入店铺主页。
   方式二：下载二维码，制作为店内海报，提醒正在排队的顾客扫描二维码提前点菜，落座后扫桌码下单。
   方式三：复制链接，与二维码一起发布到微信公众号进行宣传。
3.对我店的发展有什么作用？
   店铺主页是店铺的移动线上载体，通过分享可以提高店铺知名度。
   二维码打印出来后贴于店内醒目处，排队等候顾客可预先点菜，减少等待烦躁感，增加店铺美誉度。
        ]]>
    </shop>
    <shopblacklist name="黑名单">
        <![CDATA[
当收银机收到顾客微信点餐的新消息后，若此顾客是恶意骚扰，可以选择将此顾客加入黑名单。
被加入黑名单的顾客不能再使用微信号扫码下单。被加入黑名单的顾客将会在火掌柜中列表展示。
点击黑名单列表页面手机号记录后的删除按钮，在弹出的确认框中选择“删除”之后，此手机号从黑名单中删除。
        ]]>
    </shop>
	<kabawmenu name="卡包菜单">
		<![CDATA[
			在卡包菜单上补充商品的信息，设置是否在卡包上显示该商品
1.	会员价，如果会员的优惠方式是会员价，那么在收银或者点菜宝上用会员卡刷卡打折后商品显示会员价
2.	在卡包上是否显示，打开开关则表示在卡包上显示该商品，关闭开关则表示在卡包上不显示该商品
3.	商品介绍，添加商品的文字介绍，可以是配料说明、详细介绍，这些内容会在电子菜谱、卡包上每个商品详情展示页面上显示出来
4.	图片展示，添加商品的图片，在电子菜谱、卡包上每个商品的详情展示页面上会显示出来。商品图片分形象图片和介绍图片两种，形象图片是展示在菜单列表上的，即使不点开商品详情页面也可以看到，介绍图片需要进入详情页面才能看到。一般来说形象图片不能少，否则电子菜谱、卡包使用图片排版方式时，图片就会为空。形象图片只能添加一张，介绍图片可以添加多张
		]]>
	</kabawmenu>
    <forceMenuList name="必选商品">
        <![CDATA[
            主要是餐具、锅底、小料等用餐时必点的商品。在掌柜端可将商品和套餐设置成必选商品，顾客扫码点菜后，必点商品会自动加入购物车。
        ]]>
    </forceMenuList>
    <functionList name="功能大全">
        <![CDATA[
            功能大全里显示所有的功能模块，您可以对常用的功能模块进行勾选，选择以后，二维火掌柜的首页或左侧设置栏就会显示您勾选的功能，不勾选则不会显示哦。
        ]]>
    </functionList>
    <tranModule name="传菜">
        <![CDATA[
            在收银、火服务生、微信等应用上下单后，如果厨房要接收到点单信息，那么需要先创建一个传菜方案，在传菜方案里面设置接收的规则。设置好后，在点菜设备上下单，菜单会在相应区域内打印机上打印出来。您还可以在这里设置不用出单的商品和备用打印机。
        ]]>
    </tranModule>
    <suitMenuPrinter name="套餐中商品分类打印设置">
        <![CDATA[
如果您在传菜方案中设置了一菜一切，但套餐打印时某些分类不需要一菜一切，可以在此处设置。
此处设置仅在套餐打印时生效，普通商品打印仍然按照传菜方案中的设置。
        ]]>
    </suitMenuPrinter>
    <reserveset name="预订设置">
		<![CDATA[
设置火小二是否开通预订，以及开通预订功能后所需的设置信息。
            
<b>接受几天之内的预定</b>
例如设置为30天，那么火小二上只能预订30天以内的桌位，这个时间之外的就不能预订；
            
<b>需要提前几天预订</b>
例如设置为1天，那么火小二上至少要提前一天预订，当天不能预订；
            
<b>预订点菜定金收取方式</b>
有三种模式：不收费、按固定金额、商品总价百分比。选择一种方式后，火小二上订单点商品后就会显示相应的定金，如果只订桌不点菜，那么不会计算这部分的定金；
            
<b>订单提交后是否需要审核</b>
如果打开此项，接收到订单后，订单状态为待审核，需要收银审核通过后订单才会生效，并且会向客户的火小二上推送审核结果；如果关闭此项，接收到订单后订单状态为已审核，直接就生效了；
            
<b>可预订时段</b>
添加每天允许订桌的时段，火小二上展示的每十分钟为间隔的时间；
            
<b>可预订桌位</b>
·添加完时段后，再添加每个时段下可预订的桌位，设置桌位名称，设置座位的容纳人数，可预订数量以及定金；
·桌位名称， 这里的名称与【桌位】设置里的不同，那里是要具体到某一个桌，而这里只需要起笼统的名称就可以了，例如大包厢、小包厢、靠窗卡座等等；
· 容纳人数，设置最少和最多容纳人数，那么订单里的人数只有在该区间里才能订这个桌；
· 桌位数量，可预订的桌位数量，在火小二上订了该桌后，可预订的数量就相应地扣减掉，直到为0时就不能再预定该桌了；
·定金，这是桌位的定金，与预订点菜的定金不冲突，如果两个地方都设置了定金，那么最后总的定金为两者之和；
            
<b>优惠方案</b>
·这里的优惠在火小二上预订时享受，可以在不同的时间设置不同的优惠，优惠方式有三种：按会员价、固定折扣和打折方案；
            
<b>不接受预订的日期</b>
·特殊节假日如果不接受预订，那么在这里添加，用户在火小二上选择了这些日期时就会提示不接受预订。

   ]]>
	</reserveset>

	<outsale name="外卖设置">
		<![CDATA[
			设置开通外卖所需的信息，包括外送费、外送范围、外送时间等等。
1.	外送费收费模式，有三种：不收费、按固定金额和商品总价百分比，最后外卖单的金额会在商品总额的基础上再加上外送费。
2.	外送范围，手工输入外送范围，例如3公里以内，这段文字会显示在卡包上外卖界面上，但具体的是否超出是无法控制的，由店家自己根据收货人的地址来判断。
3.	下单模式，外卖单与预订单不同，不需要审核，接收到的外卖单就是一张客单，除了在外卖模块中能看到，在收银上的客单列表中也能看到，在这里我们可以设置外卖单的下单模式，自动下单或者手动下单。
a)	自动下单，设置提前多长时间自动下单，例如卡包上提交外卖单送货时间为17:00，这里设置为提前30分钟自动下单，那么到16:30时就会把接收到的外卖单做下单处理，厨房就能就收到点单信息。
b)	手动下单，需手工操作后才下单。
4.	外卖时段，添加可外送的时间段，可以添加多个，卡包上添加外卖单时外卖时间必须在添加的时间段内。
5.	送货人，在收银系统上对外卖单做送货处理时可以选择送货人，所选择的送货人就是在这里添加。这里与员工设置不冲突，只需要将参与送货的员工再添加一遍即可。
		]]>
	</outsale>

	<kindcard name="卡类型设置">
		<![CDATA[
如果有会员卡，那么必须先添加会员卡类型，例如金卡、白金卡等等，并添加这种类型卡使用的相关信息。

<b>会员卡名称</b>
根据实际添加会员卡的名称；

<b>允许所有“火小二”用户主动申领</b>
·如果打开开关，那么用户在火小二上找到本店后，就可以直接领卡，成为本店的会员；如果关闭开关，那么用户在火小二上就不能主动领卡，只有在本店主动给会员发卡后，会员才能在火小二上看到本店的会员卡；

<b>办卡押金 </b>
·如果办卡需要押金，那么输入押金金额；

<b>优惠方式</b>
·使用此类型的会员卡可以享受哪些优惠，有三种优惠方式：固定折扣率、打折方案和会员价；
·固定折扣率，设置折扣率，例如八折，那么这里输入80，如果选中下面的选项不打折商品也打折，所有商品都会打折，如果不勾选，仅仅是允许打折的商品参与打折；
·按会员价，只要在火小二菜单中设置好每个商品的会员价，那么优惠时有会员价的商品就显示根据会员价计价；
·按打折方案，先在打折方案中添加好方案，然后选择对应的方案 ，优惠时根据设置的方案来计价，使用打折方案，不同的分类商品可以设置不同的折扣；
·不打折商品也打折，开启此开关，则使用此会员卡的会员付款时不打折商品也会打折；

<b>达到一定积分自动升级</b>
·如果打开开关，表示这个卡能升级，那么设置下一次升级到哪种卡，升级需要满多少积分，如果关闭此开关，表示不能升级；

<b>使用卡内充值金额消费可积分</b>
·如果打开开关，表示使用充值金额支付时可以累积积分，设置每支付多少金额可积1个积分，如果关闭开关，表示使用充值金额支付时不能累积积分；

<b>刷卡打折消费积分 </b>
·如果打开开关，表示使用会员卡打折时可累积积分，设置每消费多少金额可积1个积分，如果关闭开关，表示使用会员卡打折时不能累积积分；

<b>卡片规格设置</b>
·可设置卡片字体颜色、卡片背景，输入用户须知，这些项都会显示在用户的火小二中。
		]]>
	</kindcard>
    <chainKindCard name="卡类型设置">
        <![CDATA[
如果有会员卡，那么必须先添加会员卡类型，例如金卡、白金卡等等，并添加这种类型卡使用的相关信息。

<b>会员卡名称</b>
根据实际添加会员卡的名称；

<b>允许所有“火小二”用户主动申领</b>
·如果打开开关，那么用户在火小二上找到本店后，就可以直接领卡，成为本店的会员；如果关闭开关，那么用户在火小二上就不能主动领卡，只有在本店主动给会员发卡后，会员才能在火小二上看到本店的会员卡；

<b>办卡押金 </b>
·如果办卡需要押金，那么输入押金金额；

<b>优惠方式</b>
·使用此类型的会员卡可以享受哪些优惠，有三种优惠方式：固定折扣率、打折方案和会员价；
·固定折扣率，设置折扣率，例如八折，那么这里输入80，如果选中下面的选项不打折商品也打折，所有商品都会打折，如果不勾选，仅仅是允许打折的商品参与打折；
·按会员价，只要在火小二菜单中设置好每个商品的会员价，那么优惠时有会员价的商品就显示根据会员价计价；
·按打折方案，先在打折方案中添加好方案，然后选择对应的方案 ，优惠时根据设置的方案来计价，使用打折方案，不同的分类商品可以设置不同的折扣；
·不打折商品也打折，开启此开关，则使用此会员卡的会员付款时不打折商品也会打折；

<b>达到一定积分自动升级</b>
·如果打开开关，表示这个卡能升级，那么设置下一次升级到哪种卡，升级需要满多少积分，如果关闭此开关，表示不能升级；

<b>使用卡内充值金额消费可积分</b>
·如果打开开关，表示使用充值金额支付时可以累积积分，设置每支付多少金额可积1个积分，如果关闭开关，表示使用充值金额支付时不能累积积分；

<b>刷卡打折消费积分 </b>
·如果打开开关，表示使用会员卡打折时可累积积分，设置每消费多少金额可积1个积分，如果关闭开关，表示使用会员卡打折时不能累积积分；

<b>卡片规格设置</b>
·可设置卡片字体颜色、卡片背景，输入用户须知，这些项都会显示在用户的火小二中。

<b>连锁会员卡和门店会员卡有什么不同？</b>
连锁卡是总部发放的会员卡，基础设置大部分和门店卡相同，连锁卡可适用门店范围为旗下所有门店。用户用连锁卡，可在不同门店进行充值和消费。

<b>什么是单店卡升级？</b>
门店的会员卡只能在门店充值和消费，会员数据也只存在门店里。将门店会员卡升级成连锁卡后，所有数据会一并升级。连锁卡可选择多个适用门店，可在不同门店充值和消费。充值的钱都会打入到连锁账户中。
        ]]>
    </chainKindCard>
    
    
    <member name="会员">
        <![CDATA[
            用微信和火小二应用扫码点餐的顾客，都将纳入本店的会员管理体系中，您可以为还没有领卡的顾客发放本店会员卡。二维火已经将使用微信及火小二扫码点餐顾客的手机号开放给您，方便后续的会员营销活动。            
会员信息汇总部分各个数据的定义如下：
    <b>会员总数（人）：</b>
    本店的会员总人数，包括领过会员卡的顾客和扫码点餐但是并未领取会员卡的顾客，您可以为未领卡的顾客发放会员卡。
    <b>领卡总数（张）：</b>
    会员领取本店发放的会员卡的张数。
    <b>会员储值余额（元）：</b>
    会员在储值卡内剩余的金额。
    <b>今日新增会员（人）：</b>
    今日新增的会员人数，包括新领卡的顾客以及扫码点餐但并未领取卡的顾客。您可以为未领卡的顾客发放会员卡。
    <b>今日会员消费（单）：</b>
    今日您的会员（领过卡的会员与扫码未领卡的会员）在店内消费的单数，以订单号为单位进行统计。如果一张订单有超过一位的会员付款，在统计时只算作一单。
    <b>今日会员消费（元）：</b>
    今日您的会员（领过卡的会员与扫码未领卡的会员）在店内消费的金额，以订单号为单位进行统计，如果一张订单中有一位会员进行付款，则此单所有金额全部算入。例如一张订单100元，某位会员用微信支付80元，剩余20元是另一位非会员用现金支付，但是此单依然以100元计入此项会员消费总金额统计。
        ]]>
    </member>
    <memberLevel name="会员等级特权">
        <![CDATA[
            会员等级特权是为会员打造定制的一套回馈、增值奖励方案，不同等级的会员可享受不同的特权。用户扫码即可成为V0等级的会员，达到一定的成长值即可升级为相应的等级，每个等级的名称、成长值、特权您都可以灵活设置。
        ]]>
    </memberLevel>
    <memberChainLevel name="会员等级特权">
        <![CDATA[
            总部可以根据不同品牌的定位，为不同品牌设置不同的会员等级特权。门店默认使用所属品牌的会员等级特权，也可切换为本店自己的会员等级特权。无品牌的门店只能使用门店自己的会员等级特权。
        ]]>
    </memberChainLevel>
    
<memberconsume name="会员消费汇总">
    <![CDATA[
        会员消费汇总分为日和月两个维度统计，滚动滑轮，可以查询具体日期和月份的记录。
        会员消费汇总部分的各个统计数据定义如下：
        <b>会员消费（单）：</b>
        您的会员（领过卡的会员与扫码未领卡的会员）在店内消费的单数，以订单号为单位进行统计。如果一张订单有超过一位的会员付款，在统计时只算作一单。
        <b>会员消费（元）：</b>
        您的会员（领过卡的会员与扫码未领卡的会员）在店内消费的金额，以订单号为单位进行统计，如果一张订单中有一位会员进行付款，则此单所有金额全部算入。例如一张订单100元，某位会员用微信支付80元，剩余20元是另一位非会员用现金支付，但是此单依然以100元计入此项会员消费总金额统计。
        <b>充值次数（次）：</b>
        领过卡的会员向会员储值卡内充值的次数。
        <b>充值金额（元）：</b>
        领过卡的会员向会员储值卡内充值的金额。
        <b>储值卡消费（次）：</b>
        领过卡的会员用会员储值卡内金额消费的次数。
        <b>储值卡消费（元）：</b>
        领过卡的会员用会员储值卡内金额消费的钱数。
        
        

    ]]>
</memberconsume>

	<moneyrule name="充值优惠">
		<![CDATA[
			使用充值优惠规则，首先要在上一步中完成会员卡的设置。在会员管理中对会员卡充值时，如果有赠送金额，那么都是根据这里的优惠规则生成的，赠送金额不能手工输入，因此，如果有赠送的情况，需要在这里设置赠送规格
选择一种卡类型，然后再添加，在添加页面中输入充值金额和赠送金额，例如充100元送10元，那么依次输入100和10。
赠送金额会自动累加，例如这里设置充100送10元，那么充200元时就会赠送20元，除非充200元单独增加了一条规则，如充200送30，那么赠送时按这个单独的规则赠送
		]]>
	</moneyrule>

	<gift name="积分兑换">
		<![CDATA[
			在此处可设置将会员卡里的积分兑换成卡金额、线下物品、优惠券三种，所有兑换渠道除了掌柜积分兑换外，可在小二的积分商城里兑换。兑换卡金额就是可将积分换成卡里的钱，可以结账的时候用来消费。兑换线下物品，可输入礼品名称上传图片后，用积分来兑换，并在店内完成交易。兑换优惠券，可用积分来兑换，优惠券目前支持单品现金券、单品特价券、单品折扣券、全场现金券、全场折扣券，仅支持未开始和可领取两种状态的优惠券。
            
注意：顾客在小二商城兑换优惠券时，若兑换量很大，请店家到优惠券模块设置的发券数量要足够多。一旦超过发券数量，顾客将不能再兑换。
		]]>
	</gift>

	<bell name="服务铃">
		<![CDATA[
			1.	卡包加菜需要收银审核，是指卡包上扫码加菜发送到后，是否需要店内人员审核，如果需要审核，那么审核通过后才下单到厨房，如果不用审核，发送成功就直接下单到厨房
2.	卡包催菜需要收银审核，是指卡包上催单后是否需要店内人员审核，如果需要审核，那么审核通过后才打印催单的单子，如果不用审核，发送成功后就直接打印催单的单子
		]]>
	</bell>
    
    <seattype name="排队桌位类型">
        <![CDATA[
在此处设置“二维火排队”应用中的排队桌位类型。
·可设置2至4种不同桌位类型。
·分别设置不同桌位类型的最大容纳人数，利用加、减号按钮进行调节，例如小桌默认1至4人，可以点击加号按钮，调节小桌人数到1至5人。
·设置完桌位类型可以在二维火排队系统中使用，如：火排队排队界面，二维火取餐叫号主界面，火小二排队界面等。
        ]]>
    </seattype>
    
    <sepcialTag name="标签管理">
        <![CDATA[
            
        ]]>
    </sepcialTag>
    
    <envelope name="红包">
        <![CDATA[
什么是红包？

用户领取红包以后，可在店内使用微信支付时，作为直接折扣。红包设置了“红包增值”以后，用户可通过分享红包到微信朋友圈，让朋友点赞的方式来增值红包。

如何推广红包？

商家可通过复制微信红包分享链接到微信公众号，分享到微信朋友圈，以及制作实体宣传单的方式推广红包。

对我店的发展有什么用？

通过分享红包到微信朋友圈，可以使店铺知名度上升。同时，用户持有本店的红包以后，也会一定程度的激励用户到本店消费。
        ]]>
    </envelope>
    
    <lifeInfo name="'火小二'生活圈">
        <![CDATA[
生活圈是向会员推送消息的一种营销工具
            
消息将通过“火小二”应用，推送到领取了本店会员卡的会员手机上，不产生通信费用；

请尽可能详细的描述优惠时间，优惠方式，不参与的商品，以及优惠有效期等内容，并在发布前仔细核对信息是否正确；

请勿频繁发布消息，这会给会员带来极差的体验，并导致会员删除会员卡甚至投诉；

消息发布后可以删除，但是不能修改
        ]]>
    </lifeInfo>
    <rawlist name="原料-原料列表">
        <![CDATA[
            批量，通过全选和反全选方便操作员对原料进行选择。
            
            <b>批量操作</b>
            ·点击屏幕底部的批量按钮，可以打开批量操作界面，可以一次性选择多个原料，并对这些原料进行删除，换分类等操作。
            
            <b>添加原料</b>
            ·原料是营业前必须设置的内容，进货、调拨等使用前都必须添加原料。
            ·点击屏幕底部添加按钮开始创建原料信息。
        ]]>
    </rawlist>
    
    <rawkind name="原料-分类">
        <![CDATA[
            <b>添加分类</b>
            ·每个原料都需要有一个分类，辅料、油或者酒水饮料等等，店家可以根据店内的实际情况来创建。
            ·点屏幕下方的添加按钮开始创建一个分类，店家可以创建多级分类，比如酒水分类下可创建白酒、红酒、啤酒等二级分类，而红酒下又可以创建新世界红酒、旧世界红酒等第三级分类，以此来对原料进行细分。
            
            <b>分类名称</b>
            ·输入分类的名称，例如肉类、蔬菜类、禽蛋类、瓜果类等。
            
            <b>分类编码</b>
            ·方便分类的管理使用，可以不填。
            
            <b>此分类有上级</b>
            ·此项打开时，表示这个分类是另一个分类下的子分类，可以选择一个上级分类，如：酒水下面可以再细分为饮料、果汁、啤酒等。
            
            <b>删除分类</b>
            ·删除分类时，只能删除末级分类，若末级分类下还有原料时，不能删除。
        ]]>
    </rawkind>
    
    
    <rawdetail name="原料详情">
        <![CDATA[
            ·双单位开关，当双单位开关项关闭时，展示内容为主单位、添加其它辅单位；当双单位开关项打开时，展示内容为数量单位、重量单位、计价单位。
            ·使用单一单位的原料可以添加多个单位，但最多不得超过4个，双单位的原料只有数量单位和重量单位。
            ·有多个辅单位时，只有一个可以设置为库存查看单位，当一个打开时，自动把原来的关闭掉，当设置库存查看时的单位时，库存查询、盘点报表查看时，原料都按此单位显示库存数量。
            ·库存警戒开关，当设置库存警戒开关开启时，需按照库存单位设置库存警戒线，但如果是双单位时，需分别按照数量单位和重量单位设置库存警戒线。
            ·已经有辅单位的情况下，不能直接关闭双单位开关，需要先删除辅单位后才能关。
        ]]>
    </rawdetail>
    
    <rawunit name="添加辅助单位">
        <![CDATA[
            ·单单位原料的辅单位不能与主单位相同。
            ·换算关系数量最多保留两位小数。
            ·当设置库存查看单位时，库存查询、盘点报表查看时，原料都按此单位显示库存数量。
            ·有多个辅单位时，只有一个可以设置为库存查看单位，当一个打开时，自动把原来的关闭掉。
            ·有多个辅单位时，只有一个可以设置为计价单位，当一个打开时，自动把原来的关闭掉。
        ]]>
    </rawunit>
    
    <unitmanagement name="单位库管理">
        <![CDATA[
            ·原料单位库中默认有:克、千克、斤、瓶、盒、包、箱、只，这些单位不能删除。
            
            <b>添加自定义单位</b>
            ·点击页面右下角添加按钮，进入添加单位页面。
            ·自定义添加的单位名称不能与单位库中存在的单位名称相同。
            
            <b>删除自定义单位</b>
            ·自定义添加的单位可以删除。
        ]]>
    </unitmanagement>
    
    <rawmatch name="商品-原料配比">
        <![CDATA[
            ·点击右上角分类，展示商品分类列表，根据分类来查询相关的商品。
            ·通过商品名称来进行查询商品。
            ·点击相应商品可以查看该商品的详细配比。
            ·根据加工原料计算成本价如果打开，那么商品的成本价根据选择做法为“全部做法”或没有做法的原料的最新进货价来计算，默认打开此项；如果关闭，那么下面显示成本价输入框，手工输入成本价，计算成本时，根据此价格。
            ·如果出品仓库有多个，需选择每个原料从哪个仓库出，如果只有一个，显示即可。
            ·点击相关的原料可以查看原料的做法和相应做法消耗的数量和所在的仓库。
            ·如果是使用单一单位的原料，消耗单位中列出所有该原料的单位，根据选择的单位输入每一份商品消耗的原料数量，如果是双单位原料，不需要选择消耗单位，输入消耗数量和重量。
        ]]>
    </rawmatch>
    
    <matchrawlist name="配比-选择原料">
        <![CDATA[
            ·可根据原料名称、条形码、拼音码，以及原料分类来搜索原料。
            ·点击“扫一扫”进入扫描条形码页面，可以扫描原料上的条形码。
            ·点击相应原料进入原料详情页面，进行设置。
        ]]>
    </matchrawlist>
    
    <matchrawedit name="配比-原料">
        <![CDATA[
            ·如果商品出品仓库有多个，需选择每个原料从哪个仓库出，如果只有一个，显示即可。
            ·如果是使用单一单位的原料，消耗单位中列出所有该原料的单位，根据选择的单位输入每一份商品消耗的原料数量，如果是双单位原料，不需要选择消耗单位，输入消耗数量和重量。
        ]]>
    </matchrawedit>
    
    
    <rawpaper name="收货单">
        <![CDATA[
            <b>筛选条件说明</b>
            ·状态：默认为未提交，该状态下的收货单已创建但是没有确认收货；已收货，该收货单已经确认收货；已拒绝，该收货单被拒绝接收。
            ·仓库：默认为全部，对应收货时的仓库。
            ·供应商：默认为全部，对应收货时的供应商。
            ·要求到货日：默认为所有的收货日期。
            ·重置按钮：将筛选条件初始为默认时候的条件。
            ·完成按钮：按选择的条件筛选出符合的收货单。
            
            <b>添加收货单说明</b>
            ·操作员可以从历史收货单中导入数据，并进行修改保存或直接确认收货。
            ·基本信息填写：供应商为可不填项，可根据收货实际情况填写；仓库默认为仓库列表中的第一个仓库；入库日期时间默认为系统当前时间，可以根据需要修改。
            ·添加收货原料时，如果未选择供应商，则原料列表显示的是所有的原料；如果已选择供应商时，则显示该供应商提供的原料。
            ·添加的收货原料，如果其有保质期的话，必须要在原料详情中填写生产日期。
            ·如果添加的原料是第一次收货时，则原料单价默认为0，数量(重量)默认为1，收货单位默认为原料计价单位；如果之前已经收过货，则显示最近一次收货时的单价、数量和收货单位。
            
            <b>添加分库收货说明</b>
            ·点击收货原料下的某个原料进入原料详情页面，可以进行添加分库操作。
            ·一个原料最多可添加5个分库，其中第一个为主分库，不可被直接编辑，仓库名称与收货仓库名称相同，其数量(重量)＝总数量(重量)－其它分库数量(重量)之和。
            ·默认主分库为收货仓库，并且不显示，只有添加分库后主分库才会显示。
            
            <b>编辑收货单内容说明</b>
            ·收货单状态为未提交状态时可以编辑，已收货、已拒绝状态下不能被编辑，只能查看。
            ·修改供应商时，收货原料列表中，修改后的供应商提供的原料单价信息会被更新；不提供的原料会被删除。
            ·修改仓库时，如果原料收货仓库已经被修改过的或已添加分库收货的，则不修改该原料收货仓库；如果原料收货仓库没有被修改过并且没有添加分库收货的，则会修改原料的收货仓库。
            ·收货记录中记录的是该收货单收货、拒绝收货或反确认时的操作信息，只能查看不能编辑。
            ·收货单详情中修改原料信息时，可以通过展示内容“数量、单位、单价”来选择原料显示的方式，方便对原料数据的修改。
            ·修改已添加分库的原料数量时，只能在原料详情页面中修改，在收货原料列表中不能直接修改(但是单价、单位可以直接修改)。
            
            <b>收货单操作说明</b>
            ·保存操作：操作员可以添加收货单，进行保存操作，此时生成一张未提交状态的收货单，这张单子可以被重新编辑(此时的原料不会被加到库存中)。
            ·确认收货操作：1）操作员在添加收货单信息填写完并且核对无误后，点击页面中的[保存并确认收货]按钮进行确认收货；2）操作员可以点击已经添加好未提交的收货单中，点[确认收货]按钮进行确认。
            ·拒绝收货操作：对不符合的收货单可以进行拒绝接收原料。
            ·删除操作：不需要的收货单可以进行删除。
            ·反确认操作：对已经确认收货的收货单再次审核后，存在出入的可以进行反确认操作，执行该操作后，收货单状态改为未提交状态，可重新编辑。
        ]]>
    </rawpaper>
    
    <historyrawpaper name="历史收货单">
        <![CDATA[
            ·右上角筛选，根据不同的筛选条件进行筛选。
            ·选择历史收货单后，单据的信息会被复制到添加页面中。
        ]]>
    </historyrawpaper>
    
    <returnpaper name="退货单">
        <![CDATA[
            <b>筛选条件说明</b>
            ·状态：默认为未提交，该状态下的退货单已创建但是没有提交；已退货，该退货单已经提交。
            ·仓库：默认为全部，对应退货时的仓库。
            ·供应商：默认为全部，对应退货时的供应商。
            ·退货日期：默认为所有的退货日期。
            ·重置按钮：将筛选条件初始为默认时候的条件。
            ·完成按钮：按选择的条件筛选出符合的退货单。
            
            <b>添加退货单说明</b>
            ·操作员可以从历史退货单中导入数据，并进行修改保存或直接提交。
            ·基本信息填写：供应商为必填项，根据退货实际情况填写；仓库默认为仓库列表中的第一个仓库；退货日期时间默认为系统当前时间，可以根据需要修改；备注为可不填项。
            ·添加退货原料时，只能添加已选供应商提供的原料。
            ·如果添加的原料是第一次退货时，则原料单价默认为原料最近一次进货的价格，数量(重量)默认为1，退货单位默认为原料计价单位；如果之前已经退过货，则显示最近一次退货时的单价、数量和退货单位。
            
            <b>添加分库退货说明</b>
            ·点击退货原料下的某个原料进入原料详情页面，可以进行添加分库操作。
            ·一个原料最多可添加5个分库，其中第一个为主分库，不可被直接编辑，仓库名称与退货仓库名称相同，其数量(重量)＝总数量(重量)－其它分库数量(重量)之和。
            ·默认主分库为退货仓库，并且不显示，只有添加分库后主分库才会显示。
            
            <b>编辑退货单内容说明</b>
            ·退货单状态为未提交状态时可以编辑，已退货状态下不能被编辑，只能查看。
            ·修改供应商时，退货原料列表中，修改后的供应商提供的原料单价信息会被更新；不提供的原料会被删除。
            ·修改仓库时，如果原料退货仓库已经被修改过的或已添加分库退货的，则不修改该原料退货仓库；如果原料退货仓库没有被修改过并且没有添加分库退货的，则会修改原料的退货仓库。
            ·退货记录中记录的是该退货单退货、拒绝收货或反确认时的操作信息，只能查看不能编辑。
            ·退货单详情中修改原料信息时，可以通过展示内容“数量、单位、单价”来选择原料显示的方式，方便对原料数据的修改。
            ·修改已添加分库的原料数量时，只能在原料详情页面中修改，在退货原料列表中不能直接修改(但是单价、单位可以直接修改)。
            
            <b>退货单操作说明</b>
            ·保存操作：操作员可以添加退货单，进行保存操作，此时生成一张未提交状态的退货单，这张单子可以被重新编辑(此时的原料不会从库存中扣除)。
            ·确认退货操作：1）操作员在添加退货单信息填写完并且核对无误后，点击页面中的[保存并确认退货]按钮进行退货；2）操作员可以点击已经添加好未提交的退货单中，点[确认退货]按钮进行退货。
            ·拒绝收货操作：对不符合的退货单可以进行拒绝接收原料。
            ·删除操作：不需要的退货单可以进行删除(只有未提交状态下的退货单可以)。
            ·反确认操作：对已经提交的退货单再次审核后，存在问题的可以进行反确认操作，执行该操作后，退货单状态改为未提交状态，可重新编辑。
        ]]>
    </returnpaper>
    
    <historyreturnpaper name="历史退货单">
        <![CDATA[
            ·右上角筛选，根据不同的筛选条件进行筛选。
            ·选择历史收货单后，单据的信息会被复制到添加页面中。
        ]]>
    </historyreturnpaper>
    
    <allocatepaper name="内部调拨单">
        <![CDATA[
            调拨单是各个仓库之间原料转移时使用的。
            <b>筛选条件说明</b>
            ·状态：未提交，订单生成后的状态；调拨中，调拨单提交后订单变为调拨中；已收货，调拨单确认收货后订单变为已收货；已拒绝，调拨单拒绝收货后订单变为已拒绝。
            ·调出仓库：默认全部，需要调出原料的仓库。
            ·调入仓库：默认全部，需要原料调入的仓库。
            ·调拨日期：默认所有的日期。
            ·重置按钮：将筛选条件初始为默认时候的条件。
            ·完成按钮：按选择的条件筛选出符合的调拨单。
            
            <b>调拨单操作说明</b>
            ·保存：操作员在添加调拨单时，进行保存操作，此时生成一张未提交状态的调拨单，此状态下的调拨单可被重新编辑保存。
            ·提交：操作员可以在添加调拨单时，点[保存并提交]进行提交，或者点击未提交状态下的调拨单进行提交，之后调拨单状态会变成调拨中，此状态下的调拨单只能修改调拨原料的数量。
            ·确认收货：接收到调拨的原料后，点击调拨中单据的[确认收货]按钮，进行收货，之后该单据状态会变成已收货状态。
            ·拒绝收货：点击调拨中单据的[拒绝收货]按钮,进行拒收，之后该单据状态会变成已拒绝状态。
        ]]>
    </allocatepaper>
    
    <supplier name="供应商">
        <![CDATA[
            ·供应商列表，显示的是供应商的简称、联系人、手机号信息。
            ·在列表中，点击要查看的供应商，可以显示其详细信息。
            ·右上角筛选，根据不同供应商分类进行筛选。
            ·搜索框是根据供应商的简称和手机号码来检索的。
            ·点击添加，对供应商进行新增，类别为定义该供应商供货类型的分类；供应的原料为该供应商所供应的商品。
        ]]>
    </supplier>
    
    <supplierkind name="供应商-类别">
        <![CDATA[
            ·供应商类别管理界面，显示所有供应商类别。
            ·供应商类别管理界面，点击右下角添加按钮，进入添加页面，填写类别名称，名称不能与类别列表中的相同。
            ·点击某个类别，可以查看该类别的详情，并且可以进行编辑、删除操作。
        ]]>
    </supplierkind>
    
    <supplierkinddetail name="供应商-详情">
        <![CDATA[
            供应商所有的信息都可以在添加完成后进行修改。
            <b>基本设置</b>
            ·供应商名称、简称、编号、联系人、手机号、类别为必填信息，根据供应商的实际情况填写。
            ·微信、邮箱、传真号码、联系地址为可不填信息，根据供应商的需要填写。
            
            <b>账户信息</b>
            ·开户行、银行账户、户名为可不填信息，根据供应商的需要填写。
            
            <b>供应原料</b>
            ·供应商只有完善信息保存后，才可以由此进入添加供应原料页面。
            ·添加供应原料页面，点击添加按钮进入原料列表选择页面，选择原料添加。
            ·删除单个原料，可以点击原料后面的删除按钮进行删除。
            ·删除全部原料，可以点击清空按钮进行删除。
        ]]>
    </supplierkinddetail>
    
    <supplierraw name="供应商-原料">
        <![CDATA[
            <b>添加供应的原料</b>
            ·可以在这个页面，点击添加按钮进入原料列表选择页面，选择提供的原料。
            ·选择原料列表没有需要的原料时，可以前往原料模块添加原料后再来进行添加原料。
            
            <b>删除供应的原料</b>
            ·删除单个原料，可以点击原料后面的删除按钮进行删除。
            ·删除全部原料，可以点击清空按钮进行删除。
            ·误删原料时，可以点左上角取消按钮推出页面，然后再进入该页面操作。
        ]]>
    </supplierraw>
    
    <stockquery name="库存查询">
        <![CDATA[
            ·默认条件时，查询的是所有原料的库存信息。
            ·可以根据原料名称、条形码、拼音码、所属仓库、所属分类进行查询。
        ]]>
    </stockquery>
    
    <stockadjust name="库存调整">
        <![CDATA[
            <b>筛选条件说明</b>
            ·状态：默认为未提交，订单生成后的状态；已调整，调拨单提交后订单变为已调整。
            ·仓库：默认显示全部，筛选时可选。
            ·调整日期：默认显示所有日期，筛选时可选。
            ·重置按钮：将筛选条件初始为默认时候的条件。
            ·完成按钮：按选择的条件筛选出符合的调整单。
            
            <b>添加调整单说明</b>
            ·操作员点击页面右下角添加按钮，进入调整单添加页面。
            ·添加页面中，仓库默认为仓库列表中的第一个仓库；调整日期时间默认为系统当前日期时间。
            ·已添加调整原料情况下，修改仓库时，如果修改后仓库中存在的原料库存数量(重量)、单价信息会被更新；如果没有原料的库存数量(重量)、单价信息会被清零。
            ·添加调整原料时，正数增加库存(需增加多少)，负数减少库存(需减少多少)。
            
            <b>操作说明</b>
            ·保存操作：操作员添加时进行保存，系统将生成一张未提交状态的调整单，此时的调整单可以被编辑。
            ·确认操作：1）添加时，操作员核对添加的信息无误时可以点击[保存并确认调整]按钮直接进行调整，系统将生成一张已调整状态的调整单，此时不能对调整单进行编辑，只能查看；2）编辑时，操作员核对信息无误后，可以点击[确认调整]按钮进行调整，也会生成一张已调整状态的调整单。
            ·删除操作：未提交状态下的调整单可以进行删除操作。
        ]]>
    </stockadjust>
    
    <stockcheck name="盘点单">
        <![CDATA[
            <b>筛选条件说明</b>
            ·状态：盘点中，盘点单生成后的状态；已完成，盘点单审核后订单变为已完成。
            ·仓库：默认显示全部，筛选时可选。
            ·盘存日期：默认显示全部，筛选时可选。
            ·重置按钮：将筛选条件初始为默认时候的条件。
            ·完成按钮：按选择的条件筛选出符合的盘存单。
            
            <b>添加盘存单说明</b>
            ·操作员可以从历史盘点单中导入数据信息，根据实际情况进行修改。
            ·仓库默认为仓库列表中的第一个仓库；盘存日期时间默认为系统当前时间。
            ·已添加盘存原料情况下，修改仓库时，如果修改后仓库中有的原料库存数量、单价信息会被更新；如果没有原料的库存数量、单价信息会被清零。
            ·添加盘存原料时，如果原料在仓库中有库存，则显示该仓库下的原料信息；如果原料在仓库中没有库存，则默认原料库存、单价信息都为零。
            ·添加完成时，操作员要保存盘存单，此时新增的盘存单会显示在盘存单列表的第一个位置，状态为盘点中。
            
            <b>编辑盘存单说明</b>
            ·操作员只能编辑状态为盘点中的盘存单，已完成状态下的盘存单不能被编辑，只能查看。
            ·盘存单中蓝色字体显示的信息都是可以被编辑，灰色字体显示的信息，只能查看不能编辑。
            ·修改仓库时，如果修改后仓库中存在原料库存数量、单价信息会被更新；如果没有原料的库存数量、单价信息会被清零。
            ·修改盘存原料数量时，可以直接输入原料数量，也可以使用“＋、－”进行数量微调。
            ·修改盘存原料单位时，可以将展示内容切换到单位模式，可以对单单位的原料进行修改，双单位原料不能修改单位。
        ]]>
    </stockcheck>
    
    <historystockcheck name="历史盘点单">
        <![CDATA[
            ·右上角筛选，根据不同的筛选条件进行筛选。筛选条件说明：状态：盘点中，盘点单生成后的状态；已完成，盘点单审核后订单变为已完成。
            ·点击历史盘点单可以将该单据信息导入至添加页面中。
            ·由添加页面再次进入历史盘点单页面，上次选择的单据会被勾选上。
        ]]>
    </historystockcheck>
    
    <storemanagement name="仓库">
        <![CDATA[
            <b>仓库列表</b>
            ·仓库列表，显示已添加的仓库。
            
            <b>添加仓库</b>
            ·点击页面右下角添加按钮，进入仓库添加页面。
            ·仓库名称为必填项，此仓库出品的商品分类和商品，根据店内实际情况添加，若没有，可不添加。
            ·添加出品商品分类后，再次添加时，在商品分类选择列表会自动勾选已添加的商品分类。
            ·添加出品商品同上。
            
            <b>编辑仓库</b>
            ·可以编辑仓库名称、仓库出品分类和仓库出品商品。
            ·可以删除不使用的仓库。
        ]]>
    </storemanagement>
    
    <storeadd name="仓库">
        <![CDATA[
            <b>添加仓库</b>
            ·仓库名称为必填项，此仓库出品的商品分类和商品，根据店内实际情况添加，若没有，可不添加。
            ·添加出品商品分类后，再次添加时，在商品分类选择列表会自动勾选已添加的商品分类。
            ·添加出品商品同上。
        ]]>
    </storeadd>
    
    <storeupdate name="仓库">
        <![CDATA[
            <b>编辑仓库</b>
            ·可以编辑仓库名称、仓库出品分类和仓库出品商品。
            ·可以删除不使用的仓库。
        ]]>
    </storeupdate>
    
    <returnreason name="退货原因">
        <![CDATA[
            ·退货原因界面，点击添加完成退货原因的维护；选中某条信息可以进行删除操作。
        ]]>
    </returnreason>
    
    <adjustreason name="调整原因">
        <![CDATA[
            ·调整原因界面，点击添加完成调整原因的维护；选中某条信息可以进行删除操作。
        ]]>
    </adjustreason>
    
    <paperexport name="单据导出">
        <![CDATA[
            <b>选择单据</b>
            ·从筛选条件中选择需要导出的单据。
            ·显示的单据根据创建时间由近及远排序。
            ·一次最多只能导出20张单据。
            
            <b>返回</b>
            ·返回上一个页面，即筛选页面。
            
            <b>完成</b>
            ·选择完成后切换到邮箱输入页面。
        ]]>
    </paperexport>
    
    <signBill name="挂账处理">
        <![CDATA[
使用挂账处理可以对在本店挂账的账单进行收账，同时对已收账的账单进行撤销收账操作。

<b>未还款汇总：</b>
店内未还款账单信息的汇总，包括未还款账单数量和未还款挂账金额汇总。

<b>挂账单收账：</b>
选择一位挂账人的账单后，进入此挂账人的挂账单汇总页面，可按照日期搜索一段时间内此挂账人的挂账单。 选定需要还款的账单后，点击“还款”进行账单收账操作。确认账单无误后，选择付款方式，确认应收金额、实收金额，进行收账操作。

<b>撤销收账：</b>
点击右上角“已还款”，进入已还款账单汇总，选择需要撤销的账单，点击“撤销收账”按钮可对已还款的账单进行撤销收账操作。
        ]]>
    </signBill>
    
    <chainemployee name="员工">
        <![CDATA[
            <b>什么是员工的职级？职级有什么用？</b>
每个员工都有身份属性，在添加员工之前，先选择员工的职级（如财务、销售等）。不同的职级可分配不同的权限，以方便每个员工对应的功能操作，同时也方便总部来管理。

<b>什么是员工可管理的门店、品牌、分公司？</b>
员工可以由总部来设定管理权限范围，如部分门店，是否可管理品牌，以及管理哪些分公司。设定完成后，员工登录账号就只能查看管理范围之内的门店品牌和分公司。
注意：超级管理员权限操作是最大的，请妥善保管好账号，避免泄露给他人造成损失。

<b>总部可以查看并管理分公司和门店的员工吗？</b>
如总部账号有员工的管理权限，则可以管理权限范围内所有门店和分公司员工。通过顶部的总部切换，可以前往每个分公司和门店的页面，可查看管理员工。
        ]]>
    </chainemployee>
    
    <chainhdinfo name="总部">
        <![CDATA[
            <b>总部名称</b>
输入连锁总部名称，尽量简短，会在掌柜首页、选店列表等页面上展示。

<b>基础信息</b>
联系人、联系电话、地址，准确填写，方便客服提供售后服务。
        ]]>
    </chainhdinfo>
    <chainhdplate name="品牌">
        <![CDATA[
            <b>什么是品牌？</b>
品牌是指同一个连锁集团下经营的不同类型店，不同品牌一般销售的商品不同。

<b>品牌和门店关联性？</b>
不同门店都有对应的品牌，在查看营业数据时，可以方便对应相同品牌下门店的营业状况。
        ]]>
    </chainhdplate>
    <chainhdbrad name="门店">
        <![CDATA[
            <b>总部可以创建门店吗？</b>
可以。请打开“添加门店”按钮，创建一个新门店。当然您也可以联系二维火公司销售部门创建新门店。

<b>门店是隶属总部还是分公司？</b>
新创建的门店都隶属总部。总部可以修改门店信息，设置门店的上级分公司。

<b>门店要隶属一个品牌吗？</b>
连锁品牌非常重要，在设置商品和优惠券的下发中，都需要以品牌为基础。若没有创建过品牌，请先添加一个品牌。

<b>如何邀请一个门店加入连锁？</b>
请打开“添加门店”按钮，点击邀请门店加入。总部需要输入门店的编码、账户名和密码发出邀请。门店绑定的手机会收到一个验证码，总部获得验证码后，才能邀请成功。

        ]]>
    </chainhdbrad>
    
    <chainbranch name="分公司">
        <![CDATA[
            <b>什么是分公司？有哪些功能管理模块？</b>
分公司是连锁的下级管理机构，一共可以设置四个层级。分公司功能模块有营业数据汇总、分公司信息、门店、品牌、员工。

<b>如何添加分公司？</b>
输入分公司名称，可指定分公司的上级公司，自动获得分公司的编码，以及管理员用户名和初始密码，分公司就创建成功了。

<b>分公司上级公司发生改变后，旗下子公司如何处理？</b>
当一个分公司修改了上级分公司，所有旗下子公司都会跟随一起。例如，2号分公司旗下有3号和4号，当2号分公司上级公司从1号变成0号时，3和4也跟随2号到了0号下面。

<b>分公司可删除吗？</b>
如果分公司旗下有其它分公司，则无法删除。只有清空分公司旗下所有子公司后，即可删除。
        ]]>
    </chainbranch>
    
    <orderlist name="智能点餐">
        <![CDATA[
顾客使用手机点餐时，二维火系统提供多种多样的智能提醒和智能推荐，目的是提高特色菜肴的曝光率，提高顾客高客单价。

请尽量准确地为每个菜肴设置标签，提高智能推荐的准确性。

        ]]>
    </orderlist>
    
    <orderlblset name="商品标签设置">
        <![CDATA[

为每个菜肴正确的设置标签，可以为顾客手机点餐时提供更全面的点菜参考，同时可以作为智能推荐的依据。请尽量准确地为每个菜肴设置标签，提高智能推荐的准确性。商品标签不能作为厨房烧菜依据，厨房不会打印。
此处菜单与您商品部分设置的菜单相同，点击菜名进入标签设置页面

        ]]>
    </orderlblset>
    <orderrecommend name="顾客点餐智能提醒与推荐">
        <![CDATA[
            
在此按照用餐人数和菜肴类型设置最佳点菜份数，顾客使用手机扫码点餐时，如果某个标签（类型或主料）下的菜肴点的份数少于此处设置的建议份数，在确认下单页面，系统会提醒顾客并推荐此类菜肴给顾客。您也可以设置菜肴点多时是否提醒顾客。提醒规则按人数分别设置。

例如，您可以为所有饮料类商品设置“饮料”标签，一人用餐设置规则为：“点菜少于建议份数时提醒”，建议份数设置为1，那么如果顾客点餐时未点饮料，下单前系统会提醒顾客“饮料点少了”并推荐设置了“饮料”标签的商品给顾客。

提醒与推荐语设置，当顾客手机下单，所点的某一类菜肴比建议份数少时，系统会自动提示顾客并随机推荐几个此种标签下的菜肴。提醒和推荐时会显示提醒与推荐语，您可以使用系统统一提供的推荐语，也可以自定义这些推荐语。推荐语最多不能超过16个字。

        ]]>
    </orderrecommend>
    
    
    <orderLabelSet name="商品标签设置页面">
        <![CDATA[
<b>类型</b>
类型为必选项和单选项，请根据菜肴实际情况选择此菜是属于哪一类型的菜。
<b>主料</b>
主料为必选项和单选项，请根据菜肴实际情况选择此菜属于哪一种主料。如果不能确定选哪种主料，可以选您想推荐的主料。如：番茄炒蛋，将主料设为“蛋类”，此菜将出现在“蛋类推荐”分组；将主料设为“蔬菜”，此菜将出现在“蔬菜推荐”分组。如果您希望选择的主料没有展示在此页，可以点击“标签库管理”将您希望选择的主料选出来。
<b>辣椒指数</b>
根据菜的实际情况选择辣度，默认选择不辣。辣度图标会出现在电子菜单上。
<b>特色标签</b>
系统设定的特色标签可选择“本店招牌”、“本月新菜”、“限时特价”三种，还可以点击特色标签管理自己设定负有本店特色的标签。标签文字会出现在电子菜单上
<b>推荐指数</b>
在此设置店家推荐指数，分为不设定、推荐、十分推荐、强烈推荐四个维度，分别对应不同数量的大拇指图标，显示在微信菜单和火小二菜单中。如果选择除“不设定”之外的推荐程度，可以选择是否将此菜品置顶并大图显示。如果开关项打开，则此菜品在微信菜单上会出现在单独的“店家推荐”分组并采取置顶并大图的方式展示菜品。
<b>份量标签</b>
极小份的菜，指一人份或者不太吃得饱的菜，比如按只点的扇贝、每人一盅的鱼翅羹，或者花蛤，螺蛳，羊肉串等小零食。
标准菜量的菜，指店内一般量的普通菜，例如鱼香肉丝、番茄炒蛋等。
特大量的菜，指菜量特别大的菜肴，例如烤全羊、大盘鸡等单人肯定无法吃完的菜品。
设置菜量为智能提醒与推荐时计算菜品数量提供依据。设为“极小份”的菜，按0份计算，标准菜量按1份计算，“特大量”菜相当于普通菜几份就按照几份来计算

        ]]>
    </orderrecommend>
    
    <orderRecomendeView name="提醒设置页面">
        <![CDATA[
 <b>按照人数分别设置不同人数用餐时的提醒和推荐规则。</b>
 下面以“1人用餐提醒与推荐”为例解释智能提醒与推荐功能。
 
 首先按七大菜肴类型设置提醒与推荐规则。
 如“冷菜提醒与推荐”小标题下可以设置针对1人用餐时冷菜的提醒和推荐。
 ·首先需要设置“最小建议份数”和“最大建议份数”，即针对1人用餐时点最少建议点多少份冷盘和最多建议点多少份冷菜。当顾客点餐在此区间之内即是最合适的。假设最小建议份数设置为2份，将“点菜少于最小建议份数时提醒并推荐”开关打开，那么当顾客使用手机下单时选择用餐人数为1人，而冷菜没有点够2份时，系统会自动提醒顾客“冷菜点少了”并随机推荐几组标签设置为“冷菜”的菜供顾客选择。如果将“点菜少于最小建议份数时提醒并推荐”开关关闭，那么顾客冷菜点少或不点时，将不会收到提醒和推荐。
 ·假设最大建议份数设置为4份，将“点菜多于最大建议份数时提醒“开关打开，那么当顾客使用手机下单时选择用餐人数为1人，而冷菜点了超过4份时，系统会自动提醒顾客“冷菜点多了”。如果将“点菜多于最大建议份数时提醒”开关关闭，那么顾客冷菜点太多时，将不会收到提醒点多提醒。
 
 此处设置的最小建议份数，在“一键智能点餐”设置模块中同样适用。如果您希望修改模板中的推荐菜肴份数，请在此处修改最小建议份数。
 
 还可以按照菜肴主料设置提醒与推荐规则。主料提醒分为主料大类提醒和具体主料提醒，只能选择其中一种方式。按主料大类提醒也就是按照荤菜、素菜、水产的大类来提醒，从荤素营养搭配的角度来对顾客进行提醒。按照具体主料提醒也就是按照标签设置的“鸡、鸭、猪、牛、羊”等各种具体的主料标签来提醒，适合有自己特色主打菜的店铺。例如主打菜为羊肉的店铺可以使用针对羊肉的智能提醒，那么当顾客未点主料为羊肉的菜肴时系统便会为顾客推荐几种本店特色的羊肉菜肴。
 
 菜肴份数的计算方式会参考您在标签页为菜肴设置的份量，当某个菜“极小份的菜”与“特大量的菜”两个开关都没开时，那么这个菜按照1份来计算；当“极小份的菜”开关打开时，此菜不计入份数计算；当“特大量的菜”开关打开时，此菜按照设置的数量来计算，相当于普通菜的几份就按几份计算。
            
        ]]>
    </orderRecomendeView>
    
    <orderRecomendeAndRemind name="顾客点餐智能提醒与推荐">
        <![CDATA[
            在此按照用餐人数和菜肴类型设置最佳点菜份数，顾客使用手机扫码点餐时，如果某个标签（类型或主料）下的菜肴点的份数少于此处设置的建议份数，在确认下单页面，系统会提醒顾客并推荐此类菜肴给顾客。您也可以设置菜肴点多时是否提醒顾客。提醒规则按人数分别设置。
            
            例如，您可以为所有饮料类商品设置“饮料”标签，一人用餐设置规则为：“点菜少于建议份数时提醒”，建议份数设置为1，那么如果顾客点餐时未点饮料，下单前系统会提醒顾客“饮料点少了”并推荐设置了“饮料”标签的商品给顾客。
            
            提醒与推荐语设置，当顾客手机下单，所点的某一类菜肴比建议份数少时，系统会自动提示顾客并随机推荐几个此种标签下的菜肴。提醒和推荐时会显示提醒与推荐语，您可以使用系统统一提供的推荐语，也可以自定义这些推荐语。推荐语最多不能超过16个字。

    
        ]]>
    </orderRecomendeAndRemind>
    
    
    <orderRemind name="提醒与推荐语设置">
        <![CDATA[
            
            当顾客手机下单，所点的某一类菜肴比建议份数少时，系统会自动提示顾客并随机推荐几个此种标签下的菜肴。提醒和推荐时会显示提醒与推荐语，您可以使用系统统一提供的推荐语，也可以自定义这些推荐语。推荐语最多不能超过16个字
        ]]>
    </orderRemind>
    
    <orderRemind name="提醒与推荐语设置">
        <![CDATA[
            
            当顾客手机下单，所点的某一类菜肴比建议份数少时，系统会自动提示顾客并随机推荐几个此种标签下的菜肴。提醒和推荐时会显示提醒与推荐语，您可以使用系统统一提供的推荐语，也可以自定义这些推荐语。推荐语最多不能超过16个字
        ]]>
    </orderRemind>
    
    
    
    
    <SmartOrderSettingRNModel name="随便点模板设置">
        <![CDATA[
顾客使用手机点餐时，可以在“分类”栏中的“随便点”功能中使用此处推荐的模板点菜。我们会根据您设置的商品标签和模板类型，为顾客提供多套点菜模版。

顾客使用模版点餐，速度更快，特色菜的销量会更高。系统会提供一些默认模板，可以使用或修改默认模板，也可以添加自己的自定义模板。

开启“随便点”模板功能的开关后，顾客可以在手机点餐时使用分类栏中的模板点菜功能来辅助点餐。请设置完商品标签后再打开此开关，否则为顾客推荐的模板将不准确。

        ]]>
  </SmartOrderSettingRNModel>
    
    <memberCoupon name ="优惠券">
        <![CDATA[
<b>什么是优惠券？</b>
优惠券是一种顾客在顾客端可使用的虚拟电子券。店家可以针对开业、换季、节假日、新品上市等设置相应的优惠券，吸引顾客来店里消费。优惠券只能在顾客扫码点餐时使用，不支持收银机使用。

<b>一共可以添加多少种优惠券，各自有什么特点？</b>
优惠券分全场券和单品券两种形式，具体说明如下。
全场现金券：当顾客消费满足一定条件（或无条件），都可获得全场现金券，商家可设置自动发送，也可以让顾客自己来领取。顾客领取现金券后，再次消费即可抵扣现金面额。
全场折扣券：当顾客消费满足一定条件（或无条件），都可获得全场折扣券。顾客获得折扣券后，再次消费就可以获得指定的折扣。
单品现金券：当顾客消费满足一定条件（或无条件），都可获得单品现金券。它是针对一个商品进行抵扣现金的优惠券。
单品折扣券：当顾客消费满足一定条件（或无条件），都可获得单品折扣券。它是针对一个商品可以打折的优惠券。
单品特价券：当顾客消费满足一定条件（或无条件），都可获得单品特价券。它是针对一个商品有特价的优惠券。
单品兑换券：针对一个商品可用现金购买的优惠券。当顾客扫码点菜时，可以购买相应的兑换券，结账的时候就可以抵扣了。


<b>顾客领取优惠券的方式有哪些？</b>
商家可设置用户在消费满足条件结账后自动发券，也可以设置让顾客用火小二APP和微信、支付宝等工具扫码后的店家页面来主动领取。
此外，商家可以将优惠券分享到微信公众号、朋友圈、微博等网络社交媒体。也可以下载优惠券二维码放在店内海报里，吸引更多的顾客来消费。

<b>顾客怎么使用优惠券？</b>
顾客通过各个渠道领取优惠券后，在扫码点菜后结账前可以选择满足使用条件的优惠券，结账时将自动扣除优惠金额。

<b>掌柜如何查阅顾客优惠券使用情况？</b>
每张设置好的优惠券上都有几个关键信息。剩余数量、已领取数量、已使用数量。掌柜可以简单了解每张优惠券的使用状况。
        ]]>
        
    </memberCoupon>
    
    <discountLimit name ="优惠权限设置">
        <![CDATA[
<b>什么是优惠权限设置？</b>
优惠权限设置是控制门店是否可以自己添加优惠的一种方式。连锁可统一管理门店的营销活动，设置完优惠券和促销活动后会共享到门店。
            
<b>单店有没有自己创建优惠券和促销活动权限？</b>
没有。所有的优惠活动都由总部来统一控制。只有总部将每个门店的权限开关打开，单店才能自己来创建优惠券。
        ]]>
        
    </discountLimit>
    
    <promotionCoupon name ="优惠方案">
        <![CDATA[
<b>什么是优惠方案？</b>
优惠方案是一个基础公用优惠设置，可以在优惠券、促销活动、会员卡等促销手段中使用。但它不能单独使用，也不能在收银机端选取和使用。

<b> 商家怎么设置优惠方案？</b>
设置一个方案名称以及优惠方式，并且可以对个别分类和商品设置不同的折扣率，一个优惠方案就设置成功了。在优惠券或促销活动中就可以分别选择一个设置成功的优惠方案了。
        ]]>
        
    </promotionCoupon>
    
    <promotion name ="促销活动">
        <![CDATA[

<b>什么是促销活动？</b>
促销活动是店家吸引顾客来店消费的一种营销手段，可以针对开业、换季、节假日、新品上市等设置相应活动，通过打折、满减等方式为顾客提供优惠。促销活动只能顾客扫码点餐时使用，不能在收银机端使用。
            
<b>促销活动有哪些类型？</b>
促销活动有满减和打折，后续会逐渐增加其他类型活动。满减是顾客消费到一定金额可以自动减去一定金额的活动。打折是顾客消费到一定金额就可以享受到一个折扣的活动。促销活动和优惠券不同是，它一定设置完成满足条件下顾客是可以当即使用的。
            
<b>顾客怎么了解和参与促销活动？</b>
商家设置促销活动后，顾客扫码点菜时，就会获得相应的促销活动信息。满足消费条件后，顾客就可以选择适合的优惠了。
            
<b>一个促销活动中既有打折，又有满减，是怎么进行优惠的？</b>

如果顾客消费金额既满足了打折条件又满足了满减条件，那么即可享受该促销活动中的双重优惠，顺序是先进行折扣，之后在进行满减，就算折扣之后不满足了满减的条件，但是原始消费金额满足满减条件，还是会进行满减优惠的。（更多使用详情在顾客端提示）
        ]]>
        
    </promotion>
    
    <notIncludeDate name ="不参加优惠活动的日期">
        <![CDATA[
        掌柜可以把一些特殊节假日等时间设为不参加优惠日期。在活动有效期中，就会自动屏蔽设置的不参加优惠活动日期。顾客扫码点菜时，在不参加活动的那几日也享受不到优惠活动。
        ]]>
    </notIncludeDate>
    
<shopScreenAd name ="店内屏幕广告">
        <![CDATA[
            店内屏幕广告，店家在此处设置图片广告，上传的图片将以轮播的形式通过二维火取餐叫号、二维火收银机副屏等应用在店内屏幕上进行展示。
        ]]>
    </shopScreenAd>
    
    <callVoiceSetting name ="叫号语音设置">
        <![CDATA[
            叫号语音设置，店家在此处设置叫号语音和广播语音，上传的语音文件将通过二维火取餐叫号、二维火排队应用在店内进行播放。
        ]]>
    </callVoiceSetting>
    
    <uploadVoice name ="语音上传">
        <![CDATA[
            鉴于IOS系统对音视频文件的保护性，通过手机传输音视频文件的操作非常不便，所以此处不支持上传音视频，如果需要上传音视频，请使用安卓版二维火掌柜进行上传设置。
        ]]>
    </uploadVoice>
    <RNAddTemplate name ="添加模板">
        <![CDATA[
添加新的模板需要填写新模板的名称，四个字之内。

选择此模板的菜肴展示优先级，此处设定的优先等级决定模板为顾客推荐菜肴的顺序。

模板人均消费会作为参考项展示给顾客查看，您可以根据实际情况估算价格填写。
        ]]>
    </RNAddTemplate>
    
    <RNTemplateSelectPeople name ="模板选人数">
        <![CDATA[
模板的名称可以修改，四个字之内。
            
选择此模板的菜肴展示优先级，此处设定的优先等级决定模板为顾客推荐菜肴的顺序。
            
模板人均消费会作为参考项展示给顾客查看，您可以根据实际情况估算价格填写。
            
您可以按照用餐人数分别设置模板。
        ]]>
    </RNTemplateSelectPeople>
    
    <RNTemplateDetail name ="模板详情">
        <![CDATA[
按照不同的用餐人数分别设置模板。
            
菜肴推荐份数与“智能点餐提醒与推荐”中的“最小建议份数”相同，您可以在“智能点餐提醒与推荐”模块中通过修改“最小建议份数”来修改此处的菜肴份数。
            
您可以指定每个菜肴的主料，当顾客使用“一键智能点餐”功能点菜时，会按照此处您设定的主料和菜肴数量来为顾客推荐菜肴。例如，您的“冷盘”中的第1个菜选择主料为“鸡肉”，那么顾客用模板点菜时，此模板推荐的第1个菜为主料是鸡肉的冷盘菜肴。
            
点击菜肴分类下的主料选择，可以进入选择主料页面，设定您希望推荐的主料的菜。

系统提供的默认模板有主料默认值，可以进行修改。自定的模板需要选择主料。
        ]]>
    </RNTemplateDetail>
    
    <RNSelectMajor name ="主料选择">
        <![CDATA[
顾客使用模板点菜时，系统会根据您在此选择的主料为顾客推荐包含此主料的菜肴。

您可以选择您店内最有特色的主料菜或者最希望卖的主料菜。
        ]]>
    </RNSelectMajor>
    
    <RNTemplatePreview name ="模板预览">
        <![CDATA[
您可以在此处预览模板，与顾客在手机点菜时看到的效果相同。如果有不合适的推荐，可以返回修改模板的设置。
        ]]>
    </RNTemplatePreview>
    
    <RNMaterialLibrary name ="主料标签库">
        <![CDATA[
主料标签库指的是所有主料的集成，如果您在主料标签选择中没有看到要用的主料标签，可以进入主料标签库内添加。

在主料标签库内每多选择一项，“顾客点餐智能提醒与推荐”中“按照具体主料提醒”将会多出一项主料提醒，为避免设置繁琐，请尽量不要选择店内用不到的主料。
        ]]>
    </RNMaterialLibrary>
    
    <RNOrderRecomendeView name="提醒设置页面">
        <![CDATA[
<b>按照人数分别设置不同人数用餐时的提醒和推荐规则。</b>
下面以“1人用餐提醒与推荐”为例解释智能提醒与推荐功能。
            
首先按七大菜肴类型设置提醒与推荐规则。
如“冷菜提醒与推荐”小标题下可以设置针对1人用餐时冷菜的提醒和推荐。
·首先需要设置“最小建议份数”和“最大建议份数”，即针对1人用餐时点最少建议点多少份冷盘和最多建议点多少份冷菜。当顾客点餐在此区间之内即是最合适的。假设最小建议份数设置为2份，将“点菜少于最小建议份数时提醒并推荐”开关打开，那么当顾客使用手机下单时选择用餐人数为1人，而冷菜没有点够2份时，系统会自动提醒顾客“冷菜点少了”并随机推荐几组标签设置为“冷菜”的菜供顾客选择。如果将“点菜少于最小建议份数时提醒并推荐”开关关闭，那么顾客冷菜点少或不点时，将不会收到提醒和推荐。
·假设最大建议份数设置为4份，将“点菜多于最大建议份数时提醒“开关打开，那么当顾客使用手机下单时选择用餐人数为1人，而冷菜点了超过4份时，系统会自动提醒顾客“冷菜点多了”。如果将“点菜多于最大建议份数时提醒”开关关闭，那么顾客冷菜点太多时，将不会收到提醒点多提醒。
            
此处设置的最小建议份数，在“一键智能点餐”设置模块中同样适用。如果您希望修改模板中的推荐菜肴份数，请在此处修改最小建议份数。
            
还可以按照菜肴主料设置提醒与推荐规则。主料提醒分为主料大类提醒和具体主料提醒，只能选择其中一种方式。按主料大类提醒也就是按照荤菜、素菜、水产的大类来提醒，从荤素营养搭配的角度来对顾客进行提醒。按照具体主料提醒也就是按照标签设置的“鸡、鸭、猪、牛、羊”等各种具体的主料标签来提醒，适合有自己特色主打菜的店铺。例如主打菜为羊肉的店铺可以使用针对羊肉的智能提醒，那么当顾客未点主料为羊肉的菜肴时系统便会为顾客推荐几种本店特色的羊肉菜肴。
            
菜肴份数的计算方式会参考您在标签页为菜肴设置的份量，当某个菜“极小份的菜”与“特大量的菜”两个开关都没开时，那么这个菜按照1份来计算；当“极小份的菜”开关打开时，此菜不计入份数计算；当“特大量的菜”开关打开时，此菜按照设置的数量来计算，相当于普通菜的几份就按几份计算。
            
        ]]>
    </RNOrderRecomendeView>
<MenuAndSuit name ="商品和套餐">
    <![CDATA[
<b>什么是连锁商品？连锁商品和单店商品区别在哪里？</b>
连锁商品是由连锁集团统一管理下发的商品。连锁的商品管理比较严格，单店无法对连锁商品进行删除和编辑等操作，只能有批量排序、上下架等功能。
单店商品是允许单店自己添加的商品，没有连锁标识，单店可以自由对商品进行编辑和删除。是否允许单店自己添加商品的开关权限由连锁来控制。

<b>单店如何添加商品和套餐？</b>
连锁下发的商品由连锁来添加，如果门店无连锁或者单店有权限添加自己商品，则点击屏幕下方分别添加商品和套餐。单店自己的商品，可以编辑和删除。
商品和套餐是每个门店营业前必须要设置的内容，收银、火小二、微信支付宝点菜、火服务生以及电子菜谱使用前都需要商品。

<b>如何对商品和套餐进行排序？</b>
点屏幕底部排序按钮，可以选择针对商品分类进行排序，也可以对每个分类商品进行排序。按住商品上下移动排序即可。

<b>什么是批量操作？</b>
如果要针对多个商品进行操作，可以点击屏幕底部的批量按钮。对多个商品进行删除、换分类、上下架、设置是否允许打折等。
批量操作针对连锁商品，只允许使用上下架。

<b>什么是分类管理？</b>
右侧分类按钮，可快速定位到分类商品。点击分类管理，可以对设置好的分类进行有序的管理。商品和套餐分类混合排序，可分别进行添加，一共可添加四级。
    ]]>
</MenuAndSuit>
 
<loanCompanyListHelp name="我要贷款">

<![CDATA[
如果您在经营过程中需要资金贷款，可以在此处选择机构进行贷款。
此处所列贷款机构均为独立且有资格为小微企业提供贷款服务的机构，在此处进行贷款申请后，对方会进行下一步的线下服务。
]]>
</loanCompanyListHelp>

<loanAgreementHelp name="用户服务协议">
    
    <![CDATA[
        <b>        </b>在您使用我司服务前，您已认真、仔细阅读并充分理解本《服务协议》（“本协议”）的所有条款、内容。在您按照我司的流程成功进入我司页面后，注册或使用本协议下任何服务，即视为对本服务协议的充分理解和完全接受，本协议即产生法律效力。您有权依据本协议的条款享受我司的服务，同时有义务接受本协议条款的约束。
       1.用户资格
       您必须是中华人民共和国（以下简称“中国”，为避免疑义，仅为本协议之目的，不包括中国香港、澳门及台湾地区）具备完全民事行为能力的自然人或单位法人。无民事行为能力人、限制民事行为能力人不应当成为我司用户。
       2.我司的服务内容
       我司通过网络以及其他渠道和方式向您提供金融等服务。我司向您提供服务的具体内容由我司与您另行签署的其他协议约定。对于我司向您提供的服务是否收取服务费及服务费的具体标准和规则将由我司与您另行签署的其他协议及我司不时公开公布的规则确定。
       3.用户使用限制
       您不得利用我司服务从事任何不符合中国法律法规或侵犯他人权益的活动。我司在发现您从事该等活动时，有权不经通知而停止您对我司的全部或部分功能的使用。
       4.用户信息的提供、搜集及核实
       4.1您有义务在我司平台中填写自己的真实资料，并保证如店铺名称、经营信息、联系电话、联系地址等内容的有效性、安全性、真实性、合法性和及时更新，以便我司为您提供服务并与您进行及时有效的联系。您应完全独自承担因通过这些联系方式无法与您取得联系而导致您在使用本服务过程中遭受的任何损失或增加任何费用等不利后果。
       4.2为方便我司及我司的关联公司向您提供金融服务，您不可撤销地授权并同意我司及我司的关联公司获取您店铺的全部经营数据，并向相关机构或单位（包括但不限于中国人民银行金融信用信息基础数据库以及经国务院或其他政府有权部门批准合法设立的信息库、公安部门、公积金部门、社保部门、税务部门、民政部门、物流部门、通信运营商、电子商务平台、互联网社交平台等第三方机构）查询或确认与您相关的个人征信信息、财产信息、联络方式、关系人、资信状况、就业情况、居住地址、位置数据、通信行为、通讯信息、互联网使用信息、互联网使用行为等并保留相关核查资料等。
        5.用户信息的使用和披露
        5.1为限制在互联网上的欺诈、非法行为或其他刑事犯罪活动，，您同意我司可通过人工或自动程序对您的个人资料进行评价。
        5.2您认可并同意我司利用您的资料与您联络并（在某些情况下）向您传递针对您的情况而提供的信息，例如：有针对性的广告条、产品提供以及其他相关信息。您接受本协议即视为您同意收取这些资料。
        5.3我司对于您提供的、自行收集到的、经认证的个人信息、企业信息将按照本协议及有关规则予以保护、使用或者披露。我司将采用行业标准惯例以保护您的资料，但鉴于技术限制，我司不能确保您的全部私人通讯及其他资料不会通过本协议中未列明的途径泄露出去。
        5.4您授权我司及我司的关联公司，将您提供给我司的信息、享受我司服务产生的信息（包括本协议签署之前提供和产生的信息）以及我司根据本条约定查询、收集的信息，用于我司及我司的关联公司为您提供服务、推荐产品、开展市场调查与信息数据分析。您授权我司，除法律另有规定之外，基于为您提供更优质服务和产品的目的，向我司因服务必要开展合作的伙伴提供、查询、收集您的信息。我司将采取各种合法措施来确保您的个人信息安全，您认可并同意，非因我司故意行为所造成的此类事件损失，我司不承担任何违约或赔偿责任。本条款自本协议签署时生效，具有独立法律效力，不受合同成立与否及效力状态变化的影响。
        5.5我司有义务根据有关法律要求向司法机关和政府部门提供您的资料。
        6.知识产权
        我司的所有内容，包括但不限于文本、数据、图片、视频、源代码和其他所有信息，均由我司享有知识产权。未经我司事先书面同意，您或其他任何人不得复制、改编、传播、公布、展示或以任何其他方式侵犯我司的知识产权。
        7.免责条款
        如因不可抗力事件（包括但不限于因我司及相关第三方的设备、系统故障或缺陷、病毒、黑客攻击、网络故障、网络中断、地震、台风、水灾、海啸、雷电、火灾、瘟疫、流行病、战争、恐怖主义、敌对行为、暴动、罢工、交通中断、停止供应主要服务、电力中断、经济形势严重恶化、政府管制或其他类似事件），其他类似致使我司未能履行本协议或履行本协议不符合约定，不构成我司的违约，对于因此导致的损失，我司将不承担任何责任。
        8.通知
        本协议项下的通知如以公示方式作出，一经在我司公示即视为已经送达。除此之外，其他向您发布的具有专属性的通知将由我司向您在我司平台填写的手机发送，一经发送即视为已经送达。请您密切关注您手机中的信息。
        9.违约责任
        如果您违反了您在本协议中所作的陈述、保证、承诺或任何其他义务，致使我司或我司的股东、实际控制人、员工、其他用户承受任何损失，您应向受损失一方做出全额赔偿。
        10.终止
        除非我司终止本协议或者您申请终止本协议且经我司同意，否则本协议始终有效。在您违反了本协议规则或我司遇到本协议第7条约定的免责事项时，我司有权在不通知您的情况下载任何时间终止本协议或者限制您使用我司服务。
        11.、适用法律和管辖
        本协议适用中华人民共和国法律法规。本合同项下与之有关的一切争议，应协商解决；协商不成的，双方同意提交杭州仲裁委申请仲裁。仲裁决是终局的，对双方均有约束力。
        12.条款的独立性
        若本协议的部分条款被认定为无效或者无法实施时，本协议的其他条款仍然有效。
        13.其他
        13.1我司有权将本合同项下的权利义务全部或部分转让给第三方，对此您予以认可并同意。
        13.2我司在法律许可的范围内对本协议享有最终的解释权。 
    ]]>
</loanAgreementHelp>

<ChainMenu name ="商品首页">
<![CDATA[
<b>总部商品是一个什么概念？</b>
这是总部的一套商品管理体系。可以对连锁旗下所有门店的商品，进行统一管理，有效控制成本。

<b>商品管理整套流程是什么样的？</b>
1、先要往总部商品库里添加好所有的商品和套餐。
2、将总部旗下所有的品牌都关联上商品。每个品牌都有一套属于该品牌的商品。
3、添加价格方案，将一套价格方案绑定好一家门店。这样，不同地区不同成本门店，同一个商品就可以卖不同价格。
4、可以对直营和加盟的门店，进行权限设置。比如，允许加盟的门店，自己在店里添加商品。而针对直营的门店，可以全部由总部来统一管理。
5、商品准备好后，可设置发布时间，统一下发到各个门店，更有效率地管理门店的商品。
]]>
</ChainMenu>

<ChainBrandRelateMenu name ="品牌关联商品">
    <![CDATA[
<b>什么是品牌关联商品？</b>
连锁旗下每个品牌都有自己定位和特色商品。比如东南亚品牌和日料品牌，商品都是不同的。因此需要根据品牌特性，从总部商品库中挑选适合的商品。当总部发布商品时，品牌旗下门店就会统一更新好商品了。

<b>一个商品可以关联不同的品牌吗？</b>
可以的。如果是定位比较接近的品牌，都可以卖一批同样的菜。但是可以自己去设定不同价格。

<b>如果连锁旗下没有品牌怎么办？</b>
品牌关联商品必须要先有品牌。如果没有品牌，就去连锁总部首页，创建一个品牌。
    ]]>
</ChainBrandRelateMenu>

<ChainPriceFormat name ="价格方案">
<![CDATA[
<b>什么是价格方案？</b>
不同城市或者区域的门店，租金等成本不同，同一个商品卖得价格自然也不同。比如鱼香肉丝在普通门店和机场门店，价格会有差异。价格方案就可以解决这个问题。当总部设置不同套价格方案后，可以去绑定门店。机场店就是机场价格，普通门店就是基础价格。当总部发布商品后，就自动更新绑定好的价格了。

<b>如果没有创建价格方案，商品是什么价格？</b>
所有商品默认都是基础价格，当创建新价格方案后，可以将价格方案设置成一个新的价格。

<b>价格方案和门店的关系是？</b>
一个门店只能有一套价格方案。如果该门店是机场店，那就是机场价格方案。每个商品卖得也就是机场的价格。当总部删除了价格方案后，门店就自动变回基础价格，只能重新绑定新的价格方案后，才能变成最新的方案。
]]>
</ChainPriceFormat>

<ChainShopPower name ="门店权限">
<![CDATA[
<b>什么是门店权限？</b>
连锁下有的门店是加盟店，有的是直营店。直营店商品需要统一管理，严格控制权限。而加盟店可以允许自己来添加商品等等。总部对不同类型门店，就可以设置不同权限了。

<b>直营店和加盟店权限有什么不同？</b>
直营店，总部默认关闭“允许门店添加单店商品”，这就意味着直营店所有商品都是总部控制的。自己没有权利去添加商品。更不允许修改总部的商品。
加盟店，默认打开“允许门店添加单店商品”，除了接收到总部下发商品同时，加盟店可以有自己添加商品权利，但是同样不允许修改总部的商品。
]]>
</ChainShopPower>

<MenuWarehouse name ="商品库">
<![CDATA[
<b>什么是商品库？</b>
就像是一个堆满商品的仓库，每个商品都可以关联一个或者若干个品牌。可以将这些商品运输到不同品牌的门店下。所有商品都由总部仓库来控制，可对旗下门店所有商品进行统一管理和发布。

<b>商品库里有什么功能？</b>
商品库里可以添加普通商品，也可以添加套餐。同时，可以对商品进行分类管理。另外，商品可按分类来排序，也可以对商品进行删除、换分类、上下架等批量操作。
]]>
</MenuWarehouse>

<ChainShopRelease name ="商品发布流程">
<![CDATA[
<b>商品发布流程是怎么样的？</b>
进入发布之前，先选择品牌。然后选择发布日期和时间，可以选择发布商品，以及发布的门店。点击发布后，就进入了等待发布状态。在设定时间内，会完成商品发布。

<b>商品发布几个状态分别是什么意思？</b>
等待发布：由于商品发布不是及时生效的，所以每次发布商品会有等待发布状态。在等待发布中，只有取消发布才可以进行下一次发布。否则在设定发布时间之前，永远会停留在等待发布状态中。
发布成功：当所有商品指定时间发布到门店后，没有出现任何失败状况，就意味着商品发布成功了。在发布记录中可查看详情。
发布失败：由于网络等意外原因，只要有一个商品没有发布到门店，就意味着发布失败。在发布记录中可以查看哪些门店失败了，并且可以重新生成新发布。

<b>发布完成后，门店需要做什么？</b>
总部发布商品后，小二端所有商品就会自动更新了。而收银端商品，却需要重启收银机，或者点击手动下载，才能完成更新。

<b>总部商品发布后，门店能修改总部商品吗？</b>
所有门店都不可以修改总部下发的商品。只能查看信息，无法编辑和删除。凡是总部商品，在商品上均有总部标签。
]]>
</ChainShopRelease>

<BrandKindPay name="付款方式">
    <![CDATA[
付款方式是收银必需的信息，因此这里不能为空，否则无法收银。

<b>支付类型</b>
·现金，在收银结账界面上展示时有找零选项
·银行卡，在收银结账界面上展示时有银行和卡号输入项
·自己发行的储值卡，储值卡在收银上展示时有卡号和密码输入框，如果是结账时是使用会员卡支付，那么必须选择这种类型，否则无法完成支付
·优惠券，在收银系统上展示时券号输入项
·免单，免单付款方式默认不计入销售额
·其它，只有一条付款金额，没有其它备注项
·微信/支付宝，一种网络支付形式，是计入消费额的。支付宝里“支付宝扫码点餐时享受支付宝优惠”，开关打开时，顾客用支付宝扫码点餐后，既可以享受掌柜端设置的优惠，也可以享受店家在支付宝端（如口碑）设置的优惠。

<b>是否计入实收</b>
此选项是在报表上体现，不计入实收的付款方式在合计实收金额中不会算进去
    ]]>
</BrandKindPay>


<GiftRecharge name ="积分抵现设置">
    <![CDATA[
        积分抵现是一种会员营销方式。顾客使用会员卡消费或打折可获得积分（在会员卡模块可设置）。在线支付时，可选择会员卡积分抵扣现金。
    ]]>
</GiftRecharge>

<GiftCardRecharge name ="卡充值设置">
    <![CDATA[
        对不同的卡类型设置相应的充值金额及充值优惠。顾客使用微信、支付宝或火小二APP自助充值时（需打开允许顾客自助充值开关），充值金额以及充值优惠将根据此处设置展示。店家使用二维火掌柜充值时，充值金额无限制。
    ]]>
</GiftCardRecharge>

<synchronizeCard name="同步会员卡到微信卡包">
    <![CDATA[
<b>如何同步会员卡/优惠券？</b>
使用认证服务号授权给二维火，在同步会员卡到微信卡包（或同步优惠券到微信卡包）中选择您要同步的卡/券，同步到微信即可。

<b>如何让我的顾客领到我同步的卡和券？</b>
在卡设置中，可以打开开关“关注即发卡”或“支付即发卡”，如果有顾客在您的公众号里有相应操作，顾客就可以收到卡消息进行领卡。优惠券设置中有类似的开关，也可以在顾客有对应操作时收到券消息进行领券。顾客在微信领完卡/券后可以在卡包里和我的票券里查看这些卡券。

<b>我是连锁店，我该如何同步卡券到微信？</b>
连锁与单店一样，需要使用认证服务号授权给二维火。连锁在同步会员卡到微信卡包（或同步优惠券到微信卡包）前需要选择同步的对象公众号（就是您要在哪个公众号下发卡券），再选择您要同步的卡/券，同步到微信即可。

请注意：公众号取消授权之后，公众号里还能看到已经同步的会员卡和优惠券，但是顾客在公众号里已经无法领取，或领取也不可用，如再次授权并同步会员卡/优惠券，公众号里会有之前同步的卡券与新同步的卡券，但是之前同步的依旧无法领取。仅能操作新同步的卡券。
    ]]>
</synchronizeCard>

<KeywordsAutoreply name="设置关键词自动回复">
    <![CDATA[
关键词是顾客关注公众号后，在公众号中发出指定文字，就能收到设置好的消息的方式；
关键词回复内容可以是会员卡、优惠券或者文字消息，此消息不会占用公众号的额度；
关键词回复适合用来与关注公众号的粉丝做互动游戏，比如回复关键词限时抢购、回复关键词参与抢红包等等。
    ]]>
</KeywordsAutoreply>
</root>
